羽絨／風褸／旅行用品討論[16](Arcteryx,Montbell,Patagonia..etc)

Atom AR Women

Atom LT men

呢個post 其實主要係討論係旅行角度, 著重功能同保暖度既羽絨. 通常呢d "功能服"既牌子, 都會係網站清楚列明呢件羽絨係用乜野fill power既羽絨, 淨羽絨重量 (fill weight), 整件衫既重量, 有d detail 到會寫....身, 博頭, 手袖既羽絨重量分怖. 而普通時裝品牌既羽絨, 上面講既呢d info 係全部欠奉, 表表者係Superdry . 佢係設計差到上晒新聞. 因為有呢d 資料, 先可以準確地咁知, 你要去既旅行地點, 應該要著邊款合適既羽絨.

我屬於怕凍既人, 所以post 裡面既意見, 溫度估計亦係跟據我個人體質黎估計. 亦好大機會同外國住既巴打頂凍程度有好大分別. 而post 裡面既溫度評估係跟據裡面著左一件普通去街笠衫/Fleece + 一件base layer保暖內衣黎估計. 我唔係屬於會係行山或滑雪既人, 所以整個post 既意見, 都係企係普通香港人出國去旅行揀羽絨既角度出發. 因為行山滑雪, 對保暖要求唔洗咁高, 但係對防水既要求高好多. 如果你係行山或戶外既人, 呢度仲有其他真係戶外高手既會答到你問題. 我只算係一個買得多d既旅行用家.

對於普通旅行既我, 我主要係睇保暖能力, 頂到落雪, 裡面唔洗著好多衫為大前題. 因為普通旅行, 我個人既著法係以方便為主, 一件過. 而我比較少用layer 既著法. 一係就係街, 唔係就入左shopping mall. 一冷一熱溫差成20度, 最緊要外面就頂到凍, 入室內除一件褸就室內有暖氣都唔熱. 除落黎要壓縮到可以塞係10L 細背囊行shopping mall. 呢個係我揀羽絨既大前題. 所以, 取向會同行山或者滑雪既人既要求會好唔同. 請注意.

呢d jacket 其實分3大類, 好似Arc'teryx 呢個牌子咁講, 第一種係Shell jacket. 100%防風防水. 不過唔保暖, 你當佢係雨褸擋風雨. 好凍既天氣就要黎防風. 第二種係Insulated Jacket. 大部份只係冼水, 未到防水. 可以就咁當褸著, 又或者著係Shell jacket 入面. 係羽絨級數既保暖能力. Arcteryx 好多個model 都唔係用羽絨, 係用人做羽絨 Coreloft. 其他品牌都有類似既人做羽絨 (或叫化纖) , 好似Primaloft 咁. Coreloft/Primaloft 比普通羽絨最大既好處, 係防水透風. 濕左仍然保暖同快乾, 而普通羽絨, 係一濕就完全唔會暖. 第3類係Ski jacket, 即係滑雪用. 你唔係滑雪就唔好揀呢類, 滑雪褸一定係高透氣, 但係唔會特別暖, 因為太暖的話驚你運動下over heat. 所以, 滑雪褸並不等於旅行用既羽絨

好多人鍾意用layer 既著衫保暖方法, shell jacket 著最外面要黎防風, insulated jacket 著係裡面要黎保暖. 最底層係着保暖內衣Base layer. 有d 好d 既Insulated jacket, 就包埋防風, 咁你就可以買少件shell jacket. 通常你滑雪, 或者行山預左照頭淋雨, 你先需要防水. 否則, 防水羽絨唔係太recommend, 首先因為係太貴, 第2係防水既jacket 大多數都透氣唔係好好同整到件褸係好鬼重, 會有好侷既感覺. 侷同埋暖好明顯唔係同一樣野. 除非係必需, 否則唔好貪防水既jacket. 我好肯定話你聽你唔係真係用得著防水, 你貪過癮買防水羽絨係必定後悔. 因為你要記住就算你防水, 你同行唔係防水, 你最終都係要搵地方避雨. 冼水一般情況下已經夠.

另外要注意既係, 唔會有一件羽絨係香港用唔熱, 又會可以去日本頂到0度. 香港冬天通常係12-17度遊走. 真係凍既跌到落10度以下, 時間加埋唔會多過一個月. 即係話香港用最多既, 係通常15度左右. 咁好明顯唔會有一件褸, 適合15度著唔熱, 又會旅行個陣夠暖頂到0度. 呢度係講緊足足15度既差距. 無論你搵shell jacket 點搭配法, 都無呢樣野存在. 有巴打係試過攞住件Atom LT 去東京 5-6度既天氣, 裡面着多3件衫都唔夠暖. 最尾可能裡面著多幾件真係夠暖啦, 你又變左成個米之連咁既樣咁腫. 呢個係咪又係你想既哩? 所以, 適合香港冬天着既薄羽絨, 同你去旅行既羽絨, 係肯定2件唔同既褸黎. 慳錢既話, 先買一件你眼前最需要既先.

以下係我個人係唔同溫度, 係旅行會着既配搭. 你跟據你自己體質調整.

17度以上- 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Atom LT Hoody

13 - 16度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Atom LT Hoody

5 - 12度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Nuclei AR + 薄身手套 + 頸巾

負10 - 5度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Montbell 中厚保暖內衣/Uniqlo 保暖內衣, Kappa Hoody. 薄身保暖內褲. 因為0度以下d 風開始吹得入牛仔褲裡面. 薄身手套/Burton 厚身手套 + 頸巾 + 耳笠

負15度或以下睇極光 - Kappa Hoody, Mizuno 厚手保暖內衣, Sub zero厚身保暖內褲, Montbell 羽絨雪褲, montbell 頭笠, cashmere 頸巾, Burton 厚身手套, 普通去街厚身hoodie, 耳笠, 負20度適用厚襪, 似樣既厚底行山鞋一對.

你可以見到, 其實17度一直到-10度, 我裡面衣着一路都係普通去街笠衫 + 普通牛仔褲. 頂凍全部靠one and only one 外面件羽絨. 我係將所有保暖要求100% 放晒係一件衫到. 我選擇咁著, 係因為無論你去到邊個國家, 室內溫度都係20靚度左右. 普通去街笠衫 + baselayer 係任何國家既室內都實啱溫度. 所以呢個唔用layer 既著法, 係旅行中會方便好多, 入室內除一件就搞掂. 出室外着番就行得. Drawback 當然係唔同季節要有唔同溫度既大褸. 當然, 呢個post 一樣有著layer 既愛好者. 相對上真係彈性好多, 不過就算layer, 都肯定唔係一件Atom LT 內膽就可以香港用到北海道.

舊post :
Post 1
post 2
post 3
post 4
Post 5
post 6
Post 7
Post 8
Post 9
Post 10
post 11
post 12
post 13
post 14
post 15
post 16

關於去睇北極光, -20度我會揀 Montbell permafrost parka (唔係 Light 個件, 係厚身個件) 或者Arcteryx Kappa Hoody , 2件都已經防風. 唔洗外加shell. 你唔係企係度淋雨係一定夠做. 下面會再講呢2件衫.

雪褲我推介呢條, 有化殲保暖 + 冼水.

手套呢d, 有化纖保暖 + goretex 防水. Burton 好多係有埋touchscreen 既.

我無帶帽, 不過我有帶面罩 同耳笠. 我嫌冷帽唔係好cover 到耳仔.

鞋, 我揀呢d, 香港着得番.

當然最好就真係winter boot..

Arcteryx 既size 係每件都唔同. 一個model 既M size 同另1個model 既M size 可以差好遠好遠. 唔好博, 係香港試身. Trim fit (Atom LT) 試一件, Regular fit 試一件(atom ar 或 beta ar 或 Thorium ar), 厚褸試一件 (Kappa Hoody 或 Fission SV) , 咁你試左trim fit 同regular fit , 就約莫知online 買咩size. 現時呢個post累績無試身買左番黎唔啱著要放番件衫出黎既巴打, 不少於15個巴打. 另外無人會知你想要fit 晒定鬆身着, fit 晒就裡面着唔多多件衫保暖, 但係望落就靚仔d. 預鬆身既就凍起上黎裡面可以加Fleece, 不過就大舊左個人. 無人會知你想點着, 所以問應該買fit size 定大一個size 既問題, 無人會識答. 請注意, ArcteryX Alpha 系列係無手袋, 即係無得插隻手落衫袋. 所以我無推介. 以下係我個人覺得高保暖度既羽絨, 或功能好既Shell jacket, 介紹如下.

Arcteryx Beta SL Jacket 呢件係Shell jacket. Arcteryx 裡面最平價既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 件褸 315gram 重 $299 USD (有女裝版)

Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET - 件褸350gram重 , 70cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 呢件好過普通Beta SL 版, 係因為佢博頭位用新料Gore® C-KNIT. 同埋有 Pit zipper. 格肋底有得拉鍊透氣. 對於呢d hardshell 最大問題9成9都係透氣度. 所以我會搵有pit zipper 既款. 我好驚侷住. USD 399 (有女裝版)

Arcteryx ZETA AR JACKET - 件褸425gram重 , 82cm 身長. 係shell jacket 裡面算最長身. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 成件都係 3 layer GORE-TEX® with C-KNIT . 應該呢個物料著起上身軟身d 既. 如果你會着短袖Tee 著佢的話, 皮膚接觸到會舒服d, 普通Goretex 料好似砂紙咁. 一樣有 pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. USD 475 (有女裝版)

Arcteryx BETA AR JACKET - 件褸460gram重, 74cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 用 Goretex Pro 3 layer 既料. 隻料好明顯標榜係耐用. 不過對如普通旅行, 我唔會行到有樹枝勾爛既情況, 我揀呢件原因係因為Goretex Pro 3 layer 係比上面幾件既料透氣. 一樣有pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. 而且仲有Drophood. 即係個帽同條頸個領口位唔係黐埋一齊. 叫做方便d. 同呢件真係主打滑雪用. USD 575 (有女裝版)

Arc'teryx Atom LT Hooded, 初冬天氣用. 有60g 既Coreloft人做羽絨, 12 - 18度適用. 件褸360gram重, $259 USD (有女裝版)

Arc'teryx Atom AR Hooded , 有120g 既Coreloft人做羽絨, 0-12 度用, 日本旅行大部份地區啱用. 不過呢件係無防風. 件褸470gram重, $299 USD (有女裝版)

Arc'teryx Nuclei AR - 係Atom AR 既Windproof 版 [2019年已經無再出]. 有100g 既Coreloft人做羽絨, 100%防風, 冼水, 0-12 度適用. 件褸460gram重, $425 USD. 2019年應該已經無再出. 我自己香港嚴冬係著呢件. 我好奇怪點解無再出, 又防風又夠暖, 又未有kappa hoody 係香港著過熱.

Arc'teryx Kappa Hoody - Nuclei AR 加強版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 我追極光負15度著佢仍然ok. 100% 防風, 冼水. 件褸735gram重, $425 USD

Arc'teryx OSANNA COAT WOMEN'S - 2018年Kappa Hoody 女裝版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 我自己都係着男裝版Kappa Hoody 去睇極光. 件褸645gram重, $449 USD

Arc'teryx KODA JACKET - 同Kappa Hoody 差唔多係完全同spec. 最大既分別, 係個look casual d, 同有XS 碼. Kappa Hoody 係無XS 碼. 有140g 既Coreloft人做羽絨. 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 件褸720gram重, $449 USD

Arc'teryx Cerium SV Hoody - 850 Fill 羽絨, 負10度 - 10 度適用. 本身係暖過Kappa Hoody, 不過佢無防風亦無冼水, 外層加Shell jacket 應該可以再頂到凍d 都得. 有風的話, 就未必頂到負10度. 件褸415gram重, $525 USD (有女裝版)

Arc'teryx Fission SV Jacket - Arcteryx 全系列唯一又防水又係羽絨. 100% 防風防水. 負10度 - 10 度適用. 件褸890gram重, $689 USD (有女裝版)

Arc'teryx Firebee-AR - 整個Arcteryx系列第二暖, 850 fill羽絨 ，負15度 - 5 度適用 ,100% 防風, 冼水. 件褸680gram重, $949 USD. 佢係貴絕, 不過日本仔當佢潮樓咁着. (有女裝版) 第一暖係Ceres SV Parka. 應該無機會用得著佢.

實裝圖
---------
Beta LT

Beta LT Women

Nuclei AR

Kappa Hoody

Firebee Parka

Montbell Permafrost Light Down Parka - 呢件800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 負5 至 10 度適用, 件褸434gram重, $1980 HKD (有女裝版)

Montbell Permafrost Down Parka - 上面個件 "Light" 既加強版. 日本北海道 負10 度 - 10度 著都無問題. 800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 件褸558gram重, $2340 HKD . [不分男女]

Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA - 800 fill 羽絨, 件褸368gram 重. 同Permafrost light 差唔多一樣, 負2 至 10 度適用. 除左唔係100% 防風, 不過有冼水. 所以價錢只係 $1480 HKD (有女裝版)

Montbell Alpine Down Parka - 上面Light 版既加強版, 一樣 800 fill 不過再厚d. 唔係100% 防風, 不過有冼水. 負5 至 10 度適用. 件褸414gram 重 , $1790 HKD (有女裝版)

Montbell Flat Iron Parka - 人做羽絨 120gram EXCELOFT. 保暖度大約同Arcteryx Atom AR 差不多. 唔係100% 防風, 不過有冼水功能. 0 至 12 度適用. 件褸522gram 重 , 17800 yen

Montbell 3in1 Fall Line Parka - 人做羽絨 EXCELOFT, 不過唔知有幾多gram. 件野分2件, 一件面着, 一件著底. 不過肯定底個件人做羽絨唔會暖得過就咁一件過既羽絨. 3 in 1 主要用途係俾d 行山既, 滑雪既有防風防水既2 件頭. 0- 12 度適用. 件褸739gram 重, $2390 HKD. (有女裝版)

The North Face Carto Triclimate Hooded Jacket - 唔係用Goretex 料既防水羽絨. 有120g 既Heatseeker 人做羽絨. 非常平, 只係 $240 USD. 不過非常重, 件褸1050g 重.

Patagonia Men's Hyper Puff™ Hoody - 有100g HyperDAS 人做羽絨. 約莫係Atom AR 既暖度. 即係 0 - 12 度適用. 防風冼水. 不過物料唔係用Goretex, 係用Pertex Quantum. 件衫重524gram, $USD 299 . (有女裝)

Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka - 同上面件Hoody 一樣全件都有100g HyperDAS 人做羽絨 . 而且, 係前身, 背脊位置係再多100g HyperDAS 人做羽絨 , 即係圍住個身既位置有200g HyperDAS. 防風冼水. 負10 到 5 度適用. 應該係同Kappa Hoody 同級或略高於. 不過件野重 800gram. 而且呢款Parka, 淨係出左一季, 今季就無再係官網有出現, 得番賣jacket 既地方有貨尾. 貨尾價錢只係 $349 USD.... (有女裝)

Rab Xenon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 60 gram. 暖過 Arcteryx Atom LT 少少. 件衫343gram 重. 12 - 18度適用. $235 USD

Rab Photon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 170 gram. 暖過Arcteryx Kappa Hoody. 件衫744gram 重. 負10 至 10 度適用, 件褸 Pertex® Endurance 100% 防風, 冼水. $295 USD.

Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka - Insulation[body] 150g, [sleeves] 120g, DryTech offers waterproof breathable performance, 895 gram 重量. 有Kappa hoody 咁暖, 防水不過物料唔係Goretex. 成件野好重手下. 不過最無敵既優點, 係少數又夠暖又防水既羽絨, 而價錢只係 $350 USD. 其他牌子防水羽絨要600美金以上.

Finetrack polygon 3 - 淨係呢3個字日本製都夠照. 件野重415gram. 高透氣. 27000 yen, 有男裝有女裝. 淨係見官網同 有得賣. 係預你有高熱量運動着.

Montbell 各類型羽絨暖度比較圖

上圖所見, 800 fill 既羽絨比600 fill 既羽絨, 係暖1倍以上. 同樣既羽絨重量下, clo value 越高就越暖. 你應該係香港唔會感受到太大分別, until 你去d 低過 5 度既地方, 可能先會睇到差距. 可以既話, 盡可能買價值你可以承受之下既最高fill power 羽絨. 800 fill power 羽絨最平$1500, 好似上面講既Montbell Alpine Down. 羽絨除左Fill power, 仲要睇Fill weight. 不過唔係好多個牌子會寫羽絨量淨重. 咁退一步就係睇整件羽絨有幾重黎估羽絨量淨重有幾多. 跟據經驗, 0度or above 的話, 700- 800fill 的話, 整件羽絨要400gram or above 先會夠暖. -10 to 0 度呢個range 的話, 同樣700-800 fill , 整件羽絨要600 gram or above 就穩陣d. 呢個準則係用唔到係d 有goretex 防水個d 羽絨到, 因為個d 100% goretex 防水面本身就重. 個d 無fill weight 係真係好難估.

每年11月中既美國Black friday sale 最多有30~40% off. 我自己係通常30% off 我就去馬. 亦係最齊碼齊色又減價既時候. 其他時間會有sale, 大時大節亦有sale. 夏天買冬天衫係最平既, 7月可以有40 ~ 50% off. 自己去搵啦. 所有呢d 美國site 買既都要集運/轉運番黎,無得直接寄香港. 因為好多外國online store 係專block 集運. 轉運公司自己搵間無乜係連登提過既, 就少d 機會俾人cancel 單. google "美國 集運"

賣既website 最大路如下

有幾間係可以直運香港既, 不過有無做特價就要自己跟.

有勁抵既offer 通常會有巴打post 出黎. 無post 請自己搵及爬文.

滑雪褸, 行山裝備, 同普通旅行既羽絨要求係好唔同. 你唔好諗住買件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 又或者着住件普通旅行既羽絨黎滑雪.

滑雪褸係肯定唔會好厚, 同高透氣度, 防止你高熱量運動下over heat. 你着件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 真係凍既地方你好大機會唔會夠暖. 因為滑雪褸本來就預你高熱量運動自己發熱.

相反普通旅行既羽絨你攞黎滑雪, 你滑唔到半粒鐘可能裡面由頭濕到落腳. 都係個句, 買你眼前最需要既野, 唔好貪心.

我自己既收藏如下

1. Arcteryx Atom LT Hoody

2. Arcteryx Kappa Hoody

3. Arcteryx Nuclei AR

4. 最後係無耐之前買既, 日版 Beams x Arcteryx 別注 Theta AR, 功能好老實我真係用唔晒, 我主要係買個款

以上裝備係由17度着到負15度都無問題. 溫度上配搭睇番本Thread 頭post. 頭post 有講晒咩溫度着咩架啦. 唔好懶 , 自己追番首頁頭5個post.

atom ar到貨
比想像中薄，係咪真係好暖

新post LM

我本身怕凍，我買左lt未到，而加有d後悔🙈

Beta AR 同 Koda Jacket 到手

聽日就可以試下件Koda
不過正如上個po有巴打講 個袖真係有少少長
但係個cutting好正 我覺得係偏向trim fit多過regular fit

咁未春秋著

Koda 我自己覺得唔靚 同袖長
所以完全唔會考慮 情願Kappa

我自己鐘意佢睇落casual 啲

淨係想講 喺有得揀嘅情況下 唔會再買中資嘅衫

都岩 casual 黎緊 Koda sure win

好正常 有頭髮 邊個想做大J

希望大家唔係支持中共嘅 可以注意一下
願榮光歸香港

咁重有好多既pata
montbell
個人覺OR 幾underated
montane 都唔差不過就老牌UK 有時唔多頂得順D design

依家我有Patagonia , Montbell , Marmot, Arc’teryx, OR 淨係得手套

我都唔係淨係得雀仔，fleece 都有Rab, down 就有Patagonia 件reversible vest 同marmot件quasar , MHW都好高質

明明MHW under Columbia 我唔明點解MHW 高質咁多
Columbia 唔識出你照抄MHW law 屌
同埋點撚解無左MHW代理舊時明明有一做sale 幾抵

Montane 佢啲 薄風褸可以收到一個波仔 好正
但design 就真係。。。。

新到左件AR, 應唔應該洗一洗先著

巴打們，AIGLE呢個牌子d褸掂唔掂

個人覺得一般休閒情況係ok, 試過落大雪都ok
但唔係for高運動量既活動

Montane又係好高汁，我有隻極透氣fleece for嚴冬上山着，功能真係一流，但款就麻麻，學樓上巴打話齋，老餅英式設計

乜嘢AR先

我幾鍾意佢件wolf fleece ，不過我太多fleece 無買
佢都有唔少野出名，有件最輕3 layers rain jacket(而家好似唔係）香港人一定唔買叫Minimus 777

有冇人知隻atom應該點洗

想請教下
依件montbell係用nylon layer防風
係咪其實同GORE WINDSTOPPER差唔多效果？

Atom AR

岩岩睇我件Atom lT 孟加拉製WOR

唔同大部份gore 技術都係 laminate 一層membrane 向nylon 底 個層野一係windproof breathable
一係wind,waterproof breathable
前者就係windstopper 後者就係d hardshell
多層nylon 擋風 你預好似有多件薄wind jacket 咁

除左down 同 hardshell 一律入洗衣機九洗
任何technical wear 唔好用softener

唔該巴打我係諗住休閒for平時行街著

好耐嫁啦喎

唔該哂

想請教下二月去北海道應該著到點先夠

感謝
同埋係咪有野可以補返層防水
啱啱買返黎 都唔知洗唔洗好

atom ? atom 唔使補la 照洗我一年洗3-4次都係咁

順帶一提
件koda 嘅interior design 同features 都唔多掂

得一個好細嘅inside pocket 仲要好易跌野

想買件行山用 行尼泊爾 預計日頭8-10度
有冇防水防風加羽絨底推介
vr-traveler 呢個牌子d 風褸得唔得?
最近見到幾平,$999,都ok輕

8-10度行山未必要羽絨, 下面是旦一件+baselayer都夠

大風唔得 要shell
你個溫度 Base+atom lt+soft shell 一定最舒服

如果計行緊果陣,應該果4件都太熱

點解我著atom lt肚腩特別大
你地會唔會咁

應該會行緊果陣就著風褸
入夜先再加羽絨/fleece

視乎需要既運動量啦
我自己行山就10度左右著nano puff覺得啱啱好

自膠 miss 左行山兩個字

使唔使特登買隻專用洗衣粉洗

Gore tex? 其實佢有片有教點洗，可機洗既不過而家層dwr 快死 手洗都係唔錯既選擇。

追左一陣post都想請教下點解大家會推薦beta SL hybrid/beta LT而唔多講Zeta SL/Zeta LT?

係唔係因為如果想一件shell走天涯嘅話Zeta系列會太薄?

Beta LT 用3 later gore tex ，透氣度較好
SL Hybrid 叫用2.5 Layer Cknit, 透氣差d不過都好過paclite
Zeta SL / LT冇記錯係用2 layer paclite , 透氣較差，emergency shell 黎
你想一件應付平時行外國山老實講zeta都夠

zeta lt 3 layer c-knit黎，好正，我都等緊特價入返件
beta sl hybird其實無人推

因為你肚腩真係大

多謝補充，Zeta 同Beta LT個分別係隻goretex料，beta LT 用到theta / Alpha AR隻gore tex pro，但係兩款都冇pitzipper 我同繡章我自己個人就一定pass

想問下R1同Better Sweater有咩分別

多謝各位巴打 想問下beta SL hybrid嘅厚度會唔會係Beta LT同zeta LT/SL中間? 之前試過zeta SL感覺最薄, 而Beta LT明顯最挺身, 而zeta SL同LT對我好似無咩明顯分別

想問下，有無風褸推介，薄身，唔著易收藏可以卷成一舊，防水，透氣

我未試過zeta LT, 手上有的3 layer goretex 都係pro, 唔知佢所謂3 layer Cknit 係咩黎, 照道理如果zeta LT用3 layer 應該厚過hybrid件2.5 layer 架喎

不過真心講，冇pitzip的hardshell 我係一定skip，因為一出汗個dump heat能力差好遠，我個人係一定唔推薦zeta/ beta LT, 寧願要beta SL Hybrid
唔計我兩件AR，就算我有Alpha SL都係舊版有pitzip個隻，輕便至Norvan 都有armpit air vent

Sorry講到1999, 應該話我無著過beta SL Hybrid上身, 但試過Beta LT同Zeta SL/LT所以想問巴打們Beta SL Hybrid感覺係點

所有paclite 都係2.5 layer
SL hybird 係有D位用paclite 有D 位用 c knit 所以叫hybird
c-knit 係 improve 左既3 layers structure gore tex 聲稱比舊時3 layer structure 透氣多15%
gore tex pro 係通常外面哥層nylon 高D deiner , 好磨D 中間中最內面個層無分別
睇他就係設計同外觀分別

好痴線U記299有件好似Atom LT的外套，我自己有件atom LT M size 著呢件L size都覺得幾好睇，如巴打唔好牌子真心推薦

我都好想試 呢件想等特價買

Montbell Storm cruiser

謝

巴打你應該都有唔少gear wor U記都岩你？

正價買左黑色，幾正

今日著件gamma LT hoody好fit, 多謝之前巴打推薦

啱啱試真心唔錯不過等佢特價先入手

我gear 撚乜都會試 U 記料其實唔差 佢九成用toray D 料好想試下
我有兩件佢既pack 得既風䄛其實好撚抵著，做wind jacket 不得了

應該好快特價，春裝都出緊

我都有兩件佢d羽絨背心好抵著

U記好處係夠plain, 我呢個gear撚都應該會特價屌番件黑色

你本身無atom LT?

屌，我6點幾覺得有啲熱著左呢件去大欖bbq,去到凍撚正我仆街，早知著atom lt

竟然係咁，即刻冇左買的意欲

都估到, 佢地D野通常都係得個樣比較正路

如果decathlon可以同u記合作整件野都應該會幾正
迪記d衫又平又夠暖但好柒唔太著到出街, u記d衫永遠都唔暖但樣還可以

pit zip淨係滑雪有用過, 一般情況都唔係好有用

uniqlo最大問題應該係佢唔係for運動, 好多時d料出汗濕左就唔暖

係直頭完全唔暖wo, 著左同無著差唔多

正野黎架

Pitzip 我就著親 都會開小小 話就話breathable 但同普通wind jacket 有距離 ，開小小著舒服d

咁死la 可能唔買

今日著ar俾風吹過雙手有啲凍

屌我買左 有少少後悔
頂帽好大 拉落黎就兩塊野搭住膊頭咁

所以我買jacket

今日朝早點都要有件wind jacket 頂風，有季候風

買之前有冇爬文巴打

除左kyanite 同delta 之外我都會買有帽，多數都係用fleece做mid layer

諗住賣嗎？

今日天氣，揀左著 【PATAGONIA】Nano-Air Hoody ，一件U記長幅打底

咩色我有件M size 不過開始肥得濟唔係好拉到拉鍊

望落好似好厚 今日仲好熱咋喎

中午上廿度實要除

如果依加想買件3 layer hard shell 你地推薦邊件

啱啱入手咗件beta LT 做外層 嚟緊去日本睇雪 希望夠做

咩用途？

平既 montbell storm curiser
不過唔係人人接受到冇pit zip

唔計保暖夠做有突

去落雪地方旅行用
都有機會行山用
同埋我唔係勁怕凍 所以一定要格肋底拉鍊

睇錯咗 係zeta先啱 入面會再著輕羽絨同保暖底衫

都夠啦，你又唔係上山下海

如果要有呢
因為我本身唔太怕凍月頭去大阪5-12度 我都只係著保暖底衫+t+風褸（少少厚度唔係最薄嗰種）

Arc 既 zeta or beta sl or ar 有pit zip
但sl 就係paclite 2.5 layers
ar 就3 layers 如果價arm 可以狗衝 ，我自己就覺貴

兩件我淨係知zeta/beta分別係後面長短
咁lt同ar係咪都係3層 有咩分別
不死烏就不嬲貴 所以想睇下巴打會唔會介紹下其他牌子

幾錢？

LEAF Atom LT Jacket Gen 1 $143.40 USD 抵唔抵買？

pit zip 係咩黎?

架啦底條拉鍊

yes, 中午食lunch除左，剛剛好，一陣放工著去街

我見columbia同north face多

睇完呢個po我諗都唔會買返呢兩個牌子
我幾年前都買左件colum 防水風褸有反射熱能
但真係唔抵買 同埋天氣唔凍著佢會好熱

呢兩個牌子喺香港做咗咁耐，又多分銷商，多唔出奇，近年就多咗arcteryx

唔怕凍既gear 撚有時真係好失落, 基本上大部份既褸都係去旅行先著倒, 香港最凍都係短袖+薄風褸, 唔知有冇巴打都係咁

咁我一定勁適合，今日己經著緊普通heatech打底，普通無帽衛衣，夜晚入返屯門，加左件薄既2。5層防水防風 patagonia風嬲先夠

我應該未有你咁誇張
但今日都係短褲t-shirt 著埋件風褸行多兩步都覺得熱

巴打就好可以著盡d gear

我就係咁，短袖衫加件薄風褸行兩行已經熱同出汗，跟住又變到成日要袋住件風褸，所以變到有時懶到連件風褸都唔拎

買件跟埋個袋俾你摺入去個隻咪方便

arcteryx比大陸買左, 依家亞洲都多左好多分店

想問下 快乾排汗DWR衫褲落咗柔順濟洗咗次可以點補救

老母撈埋其他衫一野加咗柔軟濟

用暖水浸 用清水開機洗 再extra resin
其實就盡快洗走 浸softener 就ok

放 全新黑色atom ar hoody
size S
有意TG聯絡

有冇邊個牌子抵玩？

抵就應該係monbell 但我麻麻地佢d款所以我冇特登搵佢有冇呢款
patagonia有件8-900蚊 跟埋個袋俾你收埋 for你跣下水擋下風 完全唔保暖既

有冇巴打放全新beta/zeta lt/ar?

Patagonia Men's Torrentshell Jacket

基本上溫度的分層 我大致concept 都係跟樓主
因為室內溫度同暖氣，唔能夠著一d好暖的base layer(RHO)

base我自己得一件satoro ar , 貪佢連著幾日唔會臭，旅行好啱 16度以下就會著，而普通出街tee 我會換成 Delta LT / Kyanite 視番係 low / high output / 偏暖/凍 呢兩件去配搭

基本上上每果兩層係可以室內唔使除，除左拉鍊都好夠

而保暖+shell 樓主選擇 2 in 1，因為除少一件衫方便d 同埋會輕d

我窮，所以只能分開配搭，凍d 就將 fleece 轉 cerium LT hoody , 再凍就 fleece + cerium LT 一齊上

shell 只係遇到落雨/大風先著，所以有件 zeta SL 長期掃係袋 ，如果遇左幾日都係落雨天氣同極凍，咁就會將 zeta SL 轉為 Alpha SV 做 shell 長著

反為我諗緊好唔好入多件 Cerium SL 無帽，但好似好少少overlap 左

會overlap得好緊要

巴打都齊野，想買野玩 入件softshell 玩下

呢件就厚少少
我想講嗰件係Houdini jacket

呢件算唔算soft 完全防水黎講佢都算好軟身
仲要係3 layer 諗緊買唔買好

呢件直頭係rain shell
Softshell 通常係指d dwr 擋風face fabric 裏面bond fleece
一件過

我唔太識分
以為硬身全防水就係叫hard shell 軟身跣水叫soft shell

Atom LT 大家會建議用咩方法清潔?

上面果件用h2no係全防水

Houdini 係咪比Torrentshell修身？

Arcteryx 既鞋好唔好著架?

有冇巴打知呢件暖唔暖？

日本大阪/白川鄉 1－2月

睇圖都FEEL到米芝蓮

諗住一件過?

睇錯原來2合1

咁要問返其他巴打

alpine houdini 係一件 加埋防水既houdini
咁多位ching都可以睇下
我買左件 跟左我成2,3年
佢防水防風，但唔會太硬，平時出街著都無問題

我e d怕凍撚，平時夏天上巴士/入戲院，冷氣太勁都會上車著佢，而且佢可以包到一個拳頭大dd咁
我平時都用開backpack出街，所以基本上一年365日都會袋主佢/著主佢

不過提外話，我有而件，再買montbell storm cruiser. 係咪重覆左 ？

好似唔錯 可惜唔係3層防水

其實我都想問2.5層 同3層防水 分別係d咩？係咪耐用性？
因為我真係會露營行山用，試落過露營訓醒走個時全程落雨，行成個鐘，入面真係唔濕架wo

呢件點睇，如果著嚟跑步擋下風

冇試過T
去銅鑼灣試啦

係 耐用性
因為2.5個防水層直接接觸你d汗水 長遠會甩左層野出黎 但都係好多年既事
但3層就係中間個層防水 用10年8年唔係問題 呢個係我問個職員 佢咁講既

香港咁熱 洗鬼著褸跑

breathability, 2 layers/ 2.5 layers會好過3layers

半價抵wor，而家rei 搵唔到有半價😭, 同埋好少見官網以外有xs

但我件houdini pullover 焗到仆街
本身諗住雨天應急用
但夏天用裡面濕過出面

Alpine houdini 無出lu ，而家得original houdini ，2012 前既houdini breathable 好好多，之後改左料 ，所以d 鬼係分pre 2012 houdini ，改左之後squamish 係最breathable windbreaker d 人推squamish，所以今年出左件patagonia houdini air（香港好似冇入），收貴d ，透氣d，睇你高唔高運動量 個人覺houdini ok ，巴打跑步想著下著Uniqlo 件packable breathable 好好同squamish 差唔多。
有storm cruiser 可買 houdini ，houdini 係wind breaker 輕齊擋風，唔好預佢擋雨就ok，我個人覺wind jacket 向香港用多過rain jacket。

兩位巴打正解
值得多一提雖然主要防水係黎自中間層membrane 但其實外面層DWR都重要 ，跣走d 水，因為水跣唔走入左去，有人test 過 breathability 下降over 50%，所以dwr 無就好補下，雖然我懶都係唔補

Breathability 3 layer Gore-Tex pro 好過 2.5 layer paclite, Youtube有片測試過，並不是正解

你講得岩呀
170高，外國網買s碼外套都等於亞洲m-L碼
好難執平貨
香港試過torrentshell s碼都ok岩size
所以見到xs半價即刻9衝
第二日已經無晒.

巴打你買左咩色？

連官網都無xs碼既黑色

係好龍統咁講, 睇下乜既3 layers la
如果用gore 數據 用RET 睇compare (越細越好)
Active <3
Pro >3
c-knit 2-3
唔係C knit <6
Paclite ~4
但都係gore 自己做出黎, 有D實 test pro shell 係over 5 , 有D 就好D 好depends on 個廠用乜料用乜技術, 有D pro shell 面個層nylon 高D 數係會差好多

見到U記有D色既袋裝wind jacket $99, 有巴打話抵玩, 不過隻手袖好7

我99 再屌左件 係7 不過真心抵

有冇巴打知

你真係乜都岩

U記件seamless down就真心抵既, 特價$599勁厚, 個樣又唔太差

風褸真係麻麻. 袋裝/雙面個兩隻個袖太7, blocktech個內層成層膠個質感好差

但好鬼重，down我都係prefer light down 多d
U記隻down vest 不錯

Blocktech 都買過著左兩次比左人
U 記d down 最din 係 厚薄 都有任君選擇 唔arm 簡到arm 又平 次次冬天入u 記見到d down 都覺好宏偉 多撚到呢

我永遠都係嗰句，呢個價位同質素，唔可以再有任何要求

有無link

巴打U記大客黎
一分錢一分貨, U記薄down個樣唔掂
唔明年年都賣緊, 減價仲有人去掃, 一件有排都唔爛啦

依件點睇

我件黑色down vest 都著左好多年
老實講，香港用得最多係佢，down hoody/ jacket我先捨得買牌子野

有冇巴打知邊度仲有arro22舊款黃logo果隻
行左幾間都冇 新款又唔靚

Ching 諗著行邊
1月中act

見到好多巴打都問non gore tex hardshell
general 黎講如果想要hardshell 我都係建議用返gore tex
hardshell 技術通常幾類,
1. in-house (e.g.你呢件, OR 既 ascentshell, pata H2No, TNF dryVent 等等)
2.另外第三方provide (e.g polartec neoshell , event 等等)
3. Gore tex
其實佢地都係moreorless the same, 都係2.5 or 3 layers 咁
係咪其他D 唔得, 其實唔係第三方如neoshell 我睇過唔小review 都唔差,但通常因為gore 既覇權之下用用下無廠用,最後無乜地方買到
而in-house 好睇牌子,聽講OR 既ascentshell 唔差
但佢地收得唔係平paclite 咁既價
吹到大一大如TNF futurelight 其實都係typical gore tex structure 咁, 唔係什麼新技術
買返gore tex 主要因為user base 大,大約知performance, so far 睇咁多review 都係講gore 耐用D, 同埋有history
咁買其他得唔得?得睇樣買其實OK 正常你唔係好harsh 環境大部份既hardshell 都係fulfill 到

怕凍撚
上左-12度雪山
Smartwool 250 + R2 + Koda Jacket + Beta AR
手凍到疆但係身就夠暖

想問吓巴打，你四件衫分別咩Size？咁着法，件Beta AR應該要買兩個碼先得

巴打身形唔錯

急問，想問下尼到有冇人有arcteryx jacket修補經驗？ 早兩日諗住天氣凍，拿件jacket出來著，點知發覺頂帽同衫尾摺位d膠水老化，變左一粒粒粉狀咁，依家衫尾摺位成條膠水沒曬，腰位條索帶露曬出來，件衫買左好多年，已沒單了，如果問overlander代理，有冇得攪？

我見有ching 係寄去加拿大整

件beta AR 色好正!
如果係咁行應該太熱?

知唔知手續係點？運費係咪好貴？我買左咁耐，原廠仲包保養？

全部XS
利申 瘦撚
可能因為咁件beta著落就算一樣size 都好fit 因為本身夠鬆

排骨仔一個 如果唔係應該已經成隻糭咁
數漏左件普通長袖hoodie

我就咁開左pitzip覺得都ok唔算焗
始終怕凍

XS都鬆...巴打咩身型...我著S shell 如果有你咁多layer已經好fit

171, 55kg
我著完咁多件就啱啱好fit
除左件base鬆之外

其實始祖鳥set size好好，佢有考慮你會點layering 同埋活動類別

首先佢會分trim fit 同regular fit ，你買前可以參考下，ski/行山/climbing 有唔同的修身程度

Hard shell的話會稍稍oversize，因為佢預你有厚的中層係入面

有d檔風only的windbreaker 佢知你用黎跑步就會啱身番

所以你跟足佢layering Concept 的話 ，如果你base layer 真係用 s fit晒的話，你放心以後所有係佢度的衫，用番 S就好，我最簡單base+kyanite fleece+cerium lt的話，其實再加件zeta lt真係啱啱好有空間比裡面

咁當然，你係hk著的話，成日都一件tee ，外面覺得靚想著件beta ，無中層或者只係去到atom的話，咁你係可以件shell 買細一個碼 XS .

因此其實個人覺得，玩死忠Arc’teryx layering 最低入門係要 fit到佢 s 碼

我Shell同kappa係S, 但fleece, atom LT/ proton LT同cerium就要著M先岩身，S太短身啦，可能我操開個身比較橫

所以都係試下穩陣

無單就要係官網同佢CS傾，傾好就自已寄去，用HK post 最平
攪掂佢就會寄返你，唔收回程郵費

之前特登買or手套隻手其實都係凍疆

追左好耐po都搵唔到想問下

如果想買對低筒或中筒防水行山鞋去旅行（冬天去下日本，不時行下山徑，但唔會用黎登山，多數情況下係行城市有路）

大家有冇啲咩介紹...見Salomon 又好似好多人話會跌

真係諗到頭都爆..budget可以0～1000+

最近我覺得TNF個D鞋都幾靚仔

有無巴打知
英國咩網買戶外褸平

唔怪得
我係睇review大讚好透氣先買
點知著落似便利雨衣

99 抵到爛, 翻風/天文台話夜晚凍放件係袋
不過一分錢一分貨,
呢隻料好易勾到起線

請教下巴打們，我而家人在溫哥華，網上買arcteryx 有8折，諗緊beta AR/Lt , 兩者其實有幾大分別，如果香港買呢兩件幾錢到？一陣香港買都差唔多價錢就揾黎搞。。。

隻手凍到乜都唔想做
其實有無邊啲好保暖嘅手套

Uniqlo 呢件 blocktech 正，但只限女裝，男裝個 cutting 完全失敗

行山徑同城市唔洗中筒都夠做

Vasque Breeze (自己著緊, 有低/中筒款, vibram megagrip底, goretex, 穩同舒服, 偏重)

不過你既行途買跑山鞋都得, 輕身d
Hoka One One 夠厚同彈
La Sportiva樣靚唔太貴

TNF ultra fastpack 消委會推介

Push

話時話而家vasque 邊到有。好似消失哂？

永安

竟然係永安，多唔多model?

大約3-4款啦 (尖東個間)

好多年前買過對zamberlan覺得好正，外型仲要靚仔，宜家唔知仲存唔存在。

第一樣嘢就係頂帽唔同咗，LT係一體式，AR係分開，如果你普通城市着就冇所謂
有樣嘢要注意就係你自己本身嘅衫多唔多有帽，如果有帽嘅話AR個領會頂住你Mid Layer啲衫頂帽
價錢方面我相信呢度九成九嘅巴打都係喺外國網買完再運返香港，因為香港定價大約係美國官網定價但美金兌十算，所以你人在溫哥華，仲方便

我都唔明，點解男裝個Cutting咁撚怪，我173，60KG，Size S個身啱，但袖長，膊位完全唔啱，要幫Size L先啱

推介La Sportiva

多謝巴打，好清楚，咁我諗應該beta lt 岩d,係差個arm pit zip,有埋就perfect
Btw有冇人知arcteryx 美國買係咪會再平過加拿大？因為黎緊都會去

ching 幾高幾重?

想問下呢件去日本-10度左右頂唔頂到?

Thx a lot

加拿大會平過美國

我住美國都去加拿大買
Sporting life又多款又平

巴打可以考慮下oncloud
我自己著緊呢個牌子
係防跣同舒適方面平衡得幾好
唯一缺點係快爛
若果你要最防跣就一定係vibram底
但偏硬，長時間著會唔舒服

Thx! 會去試下

171, 55

佢好多都係得s 無Xs

我全部揀有出xs嘅買
Atom AR
Beta AR
Norvan jacket, Norvan SL
Koda jacket
Gamma LT

除左件Atom LT 係S

基本上買曬同一個size 都好fit, 就算褲都係
正如你上面咁講

師兄說得對，所有買哂同一個size係唔會錯既

我自己係買burton 既滑雪手套, 睇首頁第二個post 有link

應該無問題

thx, 無留意到

而家呢邊arcteryx so far Xmas/ Black Friday 最平都係見過8折，after tax beta lt hkd 3200, 入得過嗎?晏d 去睇

仲貴過我件beta AR

師兄係邊度買會平d

上邊個網買？

你件beta ar 買左幾錢參考下？

thanks!!運費幾錢度？

睇你用咩carrier

美國網好多指明唔送加拿大，black friday睇左 好多都係8折到

永安而家買montbell有無折

想知Gamma LT通常咩網咩時間會有特價
有無達人講下咩價位就入得
已入atom lt。但size衰左

我件atom lt先140usd
Btw邊到1200

上年入左件beta lt m black 250usd

無試身就買左?

咪黑五個時係moosejaw買左

最底個件一定要貼身先會暖

如果唔係行山，我著Danner 有goretex

係咪旺角個間？

港島-炮

加拿大個定價本身已經平過美國
我atom lt Christmas sales 210 cad 入手
計翻1260 hkd
我都係親自去鋪頭睇
見到平就買

如果大家都係8折
Atom Lt
CA: 300 -> 240 CAD = 1440 HKD
US: 250 -> 200 USD = 1600 HKD

點計都係加拿大平

但加拿大beta lt 8折都hkd3400,有d 巴打買就2000hkd,其實佢地點買到咁平，香港買要幾錢？
同埋我試過m 碼，個袖會有d 太長，但s 碼係fit,但布d 驚midlayer 著唔到厚，我180cm高其實買s size會唔會太細？

巴打 Beta AR都只係3360hkd
你邊度搵到 beta lt 3400 hkd

呢度on top of tag price要比12% tax

You at Toronto?

落鋪頭買BF/Christmas Sales 會免sales tax

Sporting life 我記得sale係唔使比tax

呢件？

我係vancouver, 只限落鋪，無online?因為鋪好多都賣晒，d 人好似唔駛錢咁。。。

Vancouver sales tax 5%
Toronto 先12%
你可以買完之後揀pick up in store?

有折再免稅咁抵⋯⋯係我都搶⋯⋯

其實上網買係一定最平

我今年BF後Cyber Sale 講緊 150 USD 入atom LT 靚色，220USD 入 Cerium LT hoody，both M size

我係黑白灰藍撚，atom LT hoody 買左Orion ，Cerium lt hoody 買左黑色

AR原價係貴過LT
前排加拿大入手

同埋勸巴打真係要試下先買，有好多巴打中左伏
我自己為例，Arc’除左shell, Kappa同atom AR係S, 其他我都要著M先岩size

同埋要了解自己要點著
shell 最煩

今日啱著shell，著左依件斯文款 SAWYER COAT

我今日都係atom LT, 香港用得最多係佢

我反係Gamma LT Hoody，但個袋個有件U記down vest 以防唔夠暖

我都有你呢個combination但廢事咩多件野係袋

未試過ice breaker
但香港著既話， odlo 真心正

係咪得我唔鍾意插手落嬲袋？
覺得alpha/beta都無所謂

捕到呢件

168 64kg買咗件Beta ar s 覺得有啲大件

佢d fleece同base你著咩碼? 如果都係 s 就啱，佢預左你入面有mid layer

保守估計呢3年無試身買錯size 既人超過30人. 有d 係已經有一件Arcteryx 但係買另一個model 仍然會錯. 最好真係先試, 無個個model 就試trim , regular fitting 各一件. Shell 要另外試trim 同 regular fitting 各一件.

我有件alpha sv S 啱唔啱? 黑色未開未拆袋，因為想買beta AR . Alpha 無hand pocket

我係首頁寫關於Alpha 系唔recommend, 係因為上個post 有巴打買完先知靚野, 叫我係呢個post 提新手買alpha 系既問題, 就係無插手袋.

我自己都唔太鍾意無手袋, 去d 真係大風大雪既地方, 隻手無地方擺係好慘既事.

無試過fleece and base, 其實去過k11試過beta ar s 但香港無xs試 所以上網買唔敢博xs

果個咪係我.
件 alpha sv放係度又唔敢拆，係咪供奉。
不過成個outlook係幾靚，果個袋口V字位，個cutting又倒三角。

有冇hardshell褲推介？ 隻腳比較短，喺米搵返日本牌子會岩身啲？

有無興趣放

佢hard shell 會比base / fleece大到半個碼，如果你beta ar s 只係覺得有少少大，咁你其實佢其他衫著S就中，佢越係外層個碼會越大，預你入面有衫, even trim fit 都係稍稍大。

所以如果無得試，就用呢個concept 買。
hardshell 如果通常香港著 (無 mid layer)，咁買細一個size會更fit

着過兩次啦

唔該晒巴打

撞衫
覺唔覺個衫袖冇魔術貼較鬆緊好易跌落黎阻住隻手
我買個時冇諗 後悔中

我諗alpha個設計係預你右手插左邊袋,左手插右邊袋
其實咁樣仲方便你放野/攞野

插褲袋唔係仲舒服咩

係呀，啱爬山用，好多時佢地得單手攞野

行POON HILL
其實都幾淆

件atom ar 第一日著就起哂絨
有無巴打知咩事？
次貨？
購自backcountry

其他衫甩落去?
我件LT 有毛粒都係小小, 係衫個隻色ga wor, 你出面著咩? 係咪甩落去?

肯定無其他衫d毛
佢自己爆出黎
我當面衫著
但有d大風

我個件著過兩次都唔會咁

今日行過佐敦永安 某d 款有8折，好似無再做全線折扣，淨係得番咩買800蚊平30蚊果隻discount

唔係呀嘛
屌那星有無得投訴

問個on9問題
滴左辣油落alpha lt gore tex pro度點算
洗唔甩

我件LT著咗兩年都冇那個情況 最多都係磨擦得多起咗好少好少毛粒

呢D 難搞當見唔到la

我著埋去雪地都無出棉

輕鬆啦

我都招緊人諗住二月尾三月行EBC
但我唔會行山用羽絨
我好驚會出事，一熱一出汗就會收皮

我可能會喺行緊時用R2 ＋ atom lt + shell
靜止休息用羽絨

Good choice. 會出汗千其唔好著羽絨年少無知時候都犯過呢種低級錯誤

Btw R1 R2 個價幾時先會減捕左成年都未見過

我171 55 著xs
上面有圖

有次冬天著上羽絨咗濟州漢拿山，再加暴風雪
落山即刻失温
喺店入面食暖嘢都震到停唔到

所以行高山雪山一定要注意

放 Kappa hoody S碼
$2800

我上年冬天去淨係base + hoodie + Norvan
上到頂都幾凍

巴打放幾錢？

唔撚驚啦 祝好天 睇到靚景啦

咩hoody先，kappa又係hoody, atom SL又係.....

Cerium LT 係for咩著？
有乜功能同頂到幾多度？

i mean 普通一件衛衣， 唔係gear

即刻諗起Superdry

屌 咁好彩拎次貨
係咪有得寄返原廠換
認真問
好傷心

Montbell件thermaland parka、climapro200 parka、crag parka
呢三件想買其中一件，我一年最多去兩次日本，
但就多數香港長時間行郊外地方
Ching們邊件適合我啲？同埋三件分別適合咩氣溫天氣著？
唔該大家

利申新手，得件pata better sweater同北面hard shell

0 度左右, 不過有風的話要shell 先掂

安全d ，我覺得5度咁上下(無風)
再凍要 Cerium SV，一係轉佢果d大褸

香港好少人買SV，因為咁大舊, 好多牌子可以選
SL又太薄, d人怕唔夠暖

所以 LT 定位真係最好，又輕又packable 仲要夠暖

你啱, 確實保守d 5度好d, 無風的話

冇得束袖嘅話隻袖一過長就大撚鑊

入面唔是相連嘅化纖？點會似羽絨咁走到出嚟？

巴打可唔可以度下膊頭到袖口有幾長？有d痕

所以似係層 tyono 起毛粒 但唔知點解白色

Atom LT 用3 way stretch cuff 照計唔會有鬆緊問題wor

Gamma Lt 個袖就仲緊除出黎都好難

係好難除

化纖黎，一撥就走

咁好大問題,裏面化纖散哂?咁真係次貨wor

好難同你㨂,反而可以講下D 衫係乜黎
thermaland parka 一件似 atom lt 既衫 我著過上身估 60-80g exceloft
你預大約似一件atom lt, 呢到D 巴打好like atom, 個人對atom 都好高評價,budget 許可第一次買化纖 最好買atom la
climapro200 parka同crag parka 兩件都係softshell ,即係有擋風跣水外層既fleece , climapro200 parka 裏面係200 wt fleece, crag parka 係100 wt fleece, 200當然重料D 厚DD 咁
你有better sweater ,better sweater 係大約300wt fleece 無防風跣水,你大約可以估到 個兩件softsell 幾暖到
而thermaland parka 用atom lt 估差唔多

我xs太緊著唔落 所以買左s
結果個袖係真係長左少少 寛度就勉強 左手細少少所以有時跌落黎

多謝你解答，好彩問一問，我仲以為上面兩件softshell會暖過件better sweater添
咁睇來買化纖岩啲了

其實如果選atom lt ,會唔會諗下新Proton lt ？
我試過係舒服d無咁焗
外層有少少防風冼水
無atom lt 咁靠hardshell

proton lt 2019
R字頭 一加入cart 減價
可借有atom lt

兩件都有今日都係著LT，因為預左企多過行

放全新未剪牌 有單
ATOM LT M SIZE PILOT $1300

我想問滑雪咁著得唔得 ？
beta ar + atom lt + hoody + uniquo heatech
我諗大約 -10度到

你件hoody 會濕哂

Hoodie 轉fleece , delta/ R1, 怕凍就R2/ Kyanite

唔該晒巴打 我想問atom lt 同r2會唔會重疊左？ 不過我真係好撚怕凍

唔好傻，滑一陣成個身熱晒，個日去都係著借既普通雪嬲同base+ fleece就完

2日前, 藏王滑雪, 晴天, 0~ 2度左右山上, 薄身 base, Atom Lt, Theta AR, Montbell 雪褲. 已經夠暖. 我諗無太陽的話, 加件R2 都實暖

Uniqlo 既厚羽絨咁既價無得輸

proton lt 同 atom ar 我見價錢差唔多
其實分別在於邊？
有無ching 2件有晒，分享下心得

通常同LT比
Ar的話已經唔同定位

想知係咪可以話比Arcteryx知
之後寄返比佢換

想買件atom ar
見campsaver 有20% off
想問下各位巴打
買唔買得過呢

Pk 洗件goretex風褸洗灣左

香港減緊價 499定599 抵到

499

首頁, 第六個post , 有講出手價格標準

其實怕凍咪著埋囉，我見旅行式滑雪都係悠閑多，出汗冇active climbing咁誇張，不過你有atom其實你件base著R1較好，濕左都仲會暖

thanks

之前有諗
但唔鐘意佢心口個袋
而且重耐磨啲

黎緊去日本滑雪0至-5度打算beta ar + R1， uniquo heatech
凍先加atom ar

想問下巴打MAMMUT 有無類似Atom lt 又差唔多暖嘅insulated jacket？

咁係咪ar暖d?
因為我已經有atom lt
係咪唔應該買proton 重復左？

睇過review佢地話出黎打nano air ,係atom lt 的升級版
你有lt如果唔係成日運動出汗無必要買，我覺得

我都係諗主香港 同 日本旅行著多，咁都係買多件 ar算

Accteryx Hard Shell
香港著買邊款
想買多件

zeta lt

Zeta SL/FL 係用黎放係袋backup ，有事先著
如果真係當fashion著買lt好d

但平時著我會選windstopper算,nordin ，輕d舒服

我都睇緊Nordin
但我有件Arom SL
好似重覆左

Btw Zeta, Beta 有咩分別

Zeta city 著，個尾長d cover多少少
Beta行山著，短少少方便行動,面耐用d

Atom有保暖層
Nordin 純擋風，夏天可以用黎出入冷氣房同埋上機著

點解 Zeta LT 係當fashion著買lt好d ?
佢多左則鏈口同袋袋
應該實用d

有無人知炮台山 atom ar做緊咩價？

1800

唔該晒你ching

佢地個到有無入xs 架？
因為先atom lt著s ,聽講ar要再細一碼

有黑xs，今日試過

thx,咁我聽日一早去試一試size先
如果佢有iliad色，就即買

有件全新Alpha sv想套現 有無巴打想要？

著Montbell Permafrost Light Down Parka 出面其實仲駛唔駛著hard shell

請教一下
想買條montbell防水褲去雪祭
係咪都係首選storm cruiser?
不過呢條牌好似唔防風
2月去道東坐破冰船同道北有冇必要防風褲？

咩色咩碼？
幾錢？

咁知唔知atom lt幾錢

想問佢地著D裝備

例如白色毛絨個D真係頂到？
D褲D貿地又好似唔係防風咁？

好似話真行山果班唔prefer 著down，因為唔透氣

跟

黑色,s 或者用新bets Sv換

LT 舒服d同耐用d 又唔太重，只係pack size無咁sl/fl咁好

咁點搞個師兄

D 女幾正

個頻道全部登山

我諗佢地行緊 有太陽 無shell ok 既
片尾有兩個加返shell
毛絨個件應該fleece 黎

2590 6折

唔該你
謝謝

我雙手夠長又剛剛好喎

我之前著AR，腋下拉鍊好重要，香港既天氣要做到通風做到好

前面有巴打話炮仔做緊千二蚊

黑色 L碼
價錢可以傾

Gamma lt先係千二

炮仔gamma 系列係50% off
atom 係40% off

好似得6折，應該唔會千二

師兄知唔知褲有平？

其實除左有寫50% off
無寫就 all clothing 40% off

thanks,soft shell pants有冇咩推介咁

有冇人要montbell rain dancer m size black? 買左覺得太大件決定買beta ar，巴打價$1000

Tg:edc21

尋日首爾負度數有飄雪
上身veilance anneal down + uq cashmere + uq ultra warm
下身ultra + jeans + uq 襪 + 普通波鞋
未袋暖包戶外行幾粒鐘都夠暖

不過甩絨

好明你講咩

我著ZETA SL 冇PIT ZIP行一陣就開始焗到出汗

有機會買一定揀返PIT ZIP位

veilance 個日行k11 先知香港有
行一行 睇個價錢牌 走咗

再買law pit zip 好重要
我長開小小

滑雪手套係咪最好買皮造果啲 e.g. black diamond guide gloves 成千蚊買手套好肉赤

利申：手指尖好易凍到疆

上網/托人外國買平好多
之前見到有件patrol, shell + down 7xxx

今日3-4度左右
上身uq ultra warm + 裇衫+ 無印薄羽絨down + 無印風褸
下身內絨褲
覺得有啲熱

反而覺得內絨褲唔夠ultra + jean 暖，可能唔夠貼

絲打？咁抗寒

有無人知炮台山有無beta ar or zeta ar嘅女裝同咩價位
岩岩返香港

男

應覺上香港幾度凍過首爾負度

想問買beta ar既話要點預大啲for outer layer?有冇咩指標？

唔駛預大，我atom ar著s，beta ar 著xs/s都得
睇你入面著得厚唔厚

香港濕凍全世界最凍是常識吧

睇你去咩溫度嘅地方，香港的話就Fit Size OK

香港有冇ar買

想買件喺香港着嘅風褸 拎嚟擋風 入面會着到件自己嘅抓毛外套
預算1000樓下 mont-bell好唔好

唔係... 皮造冇保護性, 你初學好易傷
最好買2合1, 入面有隻薄既會方便d
snowboard要有d空間加wrist guard

等日出果時就會想身上面件化纖係羽絨

我曾經有ny 同事表示不認同

依件頂到幾多度？

有興趣，幾錢？
S碼我先啱

普通旅行唔洗

首頁, 第二個post 有講雪褲

如果用zeta lt 在外配 atom lt 做中間會唔會係一個奇怪既配合？

想問下炮仔有無montbell買？
想買條雪褲

網上睇montbell啲褲分好多個size驚買錯

去過兩次睇褸唔覺有montbell野
唔知褲係咪

想問下Patagonia R2 fleece邊到有碼可以試？

沙田專門店見過

沉晚伶左 atom lt 試落真心舒服，個cut好靚
不過唔知頂到幾多度

今日20度 ，我入面一件短tee,加atlm lt 岩岩好，利申怕凍

musea都有

真心正，入室內即除，又薄身
我覺得14,5度都仲頂到的，唔知今年香港有冇咁既機會

點會奇怪，呢兩件既定位就係比你咁配

銅鑼灣白沙道10號
尋日去睇完

香港門市買好貴wor巴打

無炮仔得 mammut 同 arc

專門店應該齊

頭幾個post 樓主有參考

多謝上面各位巴打既回覆
想問下有patagonia R2 fleece既巴打絲打們
可唔可以比D建議
矮撚橫撚
買左arcteryx Atom LT women S碼
長度勉勉強強岩岩夠長（再長一吋會更好）
但係好窄。即係而加我里面唔可以再加外套。只可以著件薄恤衫
想問下我patagonia R2 fleece買男裝XS定女裝M好

驚買長左遮春袋

利申：試衫既話要出去市區要用一日時間

thx

你180先M
我買XS好似危危地遮春袋

我167 XS

OK多謝。
咁我m碼了

我覺得160-165 都可以 XS

睇黎都要去一轉先得

試清楚好d
我都矮細 可以xs/s都得

我160都無
橫到仆街
個胸又36吋
反人類身型

唯有試咗先好買

今日去砲仔買咗atom ar，真係好暖
雖然覺得LT應該適合香港天氣多啲
不過真係唔鍾意側面果兩幅fleece

係，香港無乜幾多日著到ar，除非好怕凍

個side panel調節下溫度我覺得正喎，同埋我leaf版兩邊d料有彈性，冇ar咁箍身。

利申：兩件都有

個兩幅野就係technical wear 同普通wear 既分別

個人覺得成件一體化好睇啲
接受唔到件衫突然有兩幅唔同咗料

因為自己另外有訂alpha SV
今日試身有套埋上身
So far都叫活動自如
所以都唔覺ar箍身
利申:矮撚165，63kg，兩件都係xs

atom ar好似佢咁搞法會唔會仆街

屌你，咁撚似我以前中學卷件pe褸既

真心，呢幾日著LT行緊都覺有啲熱，巴打真係咁怕凍？

巴打除左上網買BURTON手套之外, 香港有冇邊到有得買?

我件件atom都係用呢個方法收入袋，勁粗著，冇爛wor

睇你出面會唔會加羽絨啦
我176都係買m等佢貼身d方便再著羽絨

其實我著深藍色兩塊fleece panel 反而覺得好睇過件AR同色

我以為可以r2 fleece再加atom lt

Pata Fleece d M size 其實幾長，自己得佢d 長袖tee, down vest 同短褲，d regular fit tee 都幾長同闊身, 我174 74kg都覺得S鬆

我171 60KG S碼
主要一件打底之後就著R2

好貼身？

FIT身
我個人比較怕凍
所以買貼D

門市r2 hoody 幾錢 有無navy色

請問各位對Chums有咩評價？
好鍾意佢啲設計
想買件厚fleece

R1 1490

R2應該貴多幾舊

屌，我仲著緊tee

我唔知算唔算怕凍，因為我本身可以廿度著正版MA1行街唔出汗
不過今次係買定打算等凍啲/出國先著
今日都係tee加件垃圾nike風褸

C記你得到嘅答覆會係：垃9圾

巴打証明你好怕凍，我去札幌負十度八度都係著MA1 咋
香港我呢幾日我短袖tee 風褸都冇著

有帽好似貴一舊

睇番你地d post慶幸自己冇買過C記😂反而我覺得north face d fleece 同 d shell okay

唔似佢怕凍
而係你先係高登仔
負十度八度都只係MA1
我應該衝左入舖買衫

巴打西伯利亞人
岩岩去左Inari 睇極光，最低負13度，著左厚base 加衞衣加arcteryx kappa 先夠暖隻手要影相戴薄手套就凍僵

佢講ma1姐
可能入面著左件base layer再加絨毛街衣，再整多件fleece 先著ma1
如果負10度著tee加ma1
傳說嘅高登仔

想問下Patagonia啲insulated jacket掂唔掂?
見到有件bomber jacket幾正

Canada goose值啊值得買

Better sweater 料個隻？

Shell 先垃圾，omeitech 大少少雨就入晒水，黃雨都未到

高登仔要有圖有直相張相係二月就日落嘅屈斜路湖砂湯影，我印象中冇著base layer, 只有件薄長袖tee 加MA1 , 利申四月至十二月頭凍水沖涼

潮文招換

我得North face 1990 d hard shell, 唔知omeitech咩黎

呢隻windstopper都好正

TNF 有件TKA100 fleece千期一定唔好買 ，買完睇返美馬d 人屌到上天花板 我係受害者

有冇巴打可借patagonia會員
買retro-x jacket

想問下各位，哩件評價如何？

第一頁列出哂有咩網
Pata/ Arc我都係等7折以下先會買，不過當然要撞手神，pata減價時間少過Arc’好多，有都係斷碼

Pata我見retro x都好少減

成日覺得香港地著retro X 個樣好誇張，better sweater 同R1/2 比較多用途d

今天fat 唇係sherpa fleece 斷埋貨tim

Windstopper Soft Shell，功能一流，slim fit，但比較薄身，巴打計返自己抗寒能力，啱色啱碼可狗衝

我係後生打壞
十零度諗住著件T加retro x就出門口

都好熱下wor...vest?
香港十零度著呢件最熱係條頸

fleece反而我鐘意kyanite多d , 唔會咁焗
Pata我都係幾件T, 短褲, R1同件down vest, better sweater 同我d Arc’ 功能重疊所以冇入

有
前日入咗件hoody

係咪仲做緊半價

係呀，好抵屌

諗住jacket呀，大約咩溫度先啱著？

十零度冇話唔岩
不過香港時冷時熱，好多時著T加件簿風褸行行下已出汗，除左停低又有風，retroX呢度著就唔係好岩了

唔該巴打,咁同gamma lt比又如何

保暖上應該差唔多，或者因為有windstopper 會輕輕暖少少

買vest會唔會多啲機會著

我係沙田試過

我好多時20度左右都著retro x, 都唔算好焗

Retro x 香港專門店賣幾錢？

你著vest? Retro X jacket 算heavy weight fleece 頂單位度數都得wor...而家十幾度我都係著件T都夠，件風褸都要成日除

Jacket, 我覺得就咁fleece著係面唔係太保溫
好似呢幾日咁都有著過，但我入面係短tee

如果一年有9成只係係香港活動就免了

評價真係咁差？

真係唔知...我自己係日本買

人在日本 想買件gore-Tex
入到Montbell
見到rain dancer 同storm cruiser
想知兩者除左重量 仲有咩分別

ok, 啱啱去完自駕遊新澙同藏王番黎, 可以俾小小料.

藏王係真係凍既, 山上日頭0~2 度. 滑雪關係, 仲有太陽, 係薄base + Atom LT + Theta AR + 化纖雪褲已經夠晒, 無著笠衫添. 滑到咁上下, atom lt 係半拉開+ ThetaAR arm pit 拉鏈拉開, 剛好. 防水手套必須, 普通手套賴晒野. 入水凍到彊.

夜晚係另一件事, 負2度, 大風. base + 笠衫 + Kappa + 雪褲. 似樣既行山鞋必須, 冼撚到仆街. 手套耳笠係100% 必須.

話說行outlet 見到對Danner 雪鞋平靚正, 有男裝有女裝. 10500 yen, 防水, 化殲保暖, 鞋底防滑. 香港咁既價係無可能買到名牌咁既價錢. 美中不足係香港絕對著唔到, 會熱到甩肺.不過北歐或北海道用係平到甩碌.

Norvan其實好唔好著？

另外肯定香港係凍過東京, 呢次試衫係好明顯. 我唔想用香港濕凍呢4個字, 不過無辦法解釋到香港真係凍d

東京4度, 中午到下午3點呢3個鐘頭, 我就咁base + 笠衫一件係街頭行係零問題. 換左有年香港7度中午有太陽, 我著埋Nuclei AR 先夠.

我要完全鬆鞋帶先得, 佢預你上山著, 係勁包腳個d 款, 我腳闊, 如果綁實晒會好唔舒服. 好似無血到咁. 不過東京行街10+ hours 係零問題, 鞋墊都唔洗, 10+ hour 咁行, 一定舒服過Addidas NMD, 上次著nmd 去咁行10+ hr, 尾個2日要買鞋墊先得

香港濕凍世界第一

咪晒錢啦巴打

咁應該真係香港濕凍世界第一

我都係咁覺得 香港10度頭都凍過東京0度

當佢fashion 著
咁重唔著化纖傻的嗎

前年香港7度，我好肯定真係凍過東京3度

用料唔同
不過我都想知佢地兩件係咪都全Gore-Tex 料 如果係就真心抵屌

完全認同 真係唔知點解 老人家叫 香港個d 做陰凍

兩件都係 gore tex 3 layer structure 重量反影左外層用料
Rain dancer 係 舊個隻 3 layer 即breathable 無咁好 ， 外層用50D nylon 耐磨d
Storm cruiser 係 新個隻3 layer ，lining 改良左 透氣度高左（聲稱15%）外層用20 D nylon

巴打columbia 買今次好la , 呢到D巴打好憎columbia , 包括我
答返你件野 FP 頭post 有講點解,唔係越高越暖, 要睇埋重量, 我見你買件野(屌你老母一個outdoor 品牌官網連件衫重量都唔打,抵比人屌la columbia !)睇圖估at least over 1kg , 600fill 重量去到成kg 負度數我諗無問題,重有omiheat 加持,你驚就裏面著多件

呢個真
自己賣Gear 野 但啲野全部都唔透明 點樣買得落手
除非你當fashion 用 唔在乎佢既功能

我反而想知佢耐磨度
係用咩去計算
20D 睇數字好似好少咁

其實Denier 係料既重量同stiffness , weight , durability 有關, 但durabiliy 同個織法都好大關係,我見都係ripstop多即係成日講個D 格仔布,但通常衫都係揾個平衡點,
袋就100D 走去到1000D 都有但500D 已經重到PK
衫就好得意你要breathable 同時又要好磨就要揾個平衡點,高D 數令佢breathability 同重量有好大影響, D synthetic mid layer 用到20D 其實max ga la,軍用除外
但係hardshell 最勁好似見過100D, 100D 係做EDC backpack 既起步,想象得到有幾重
正常hardshell 堅係outdoor 用, D友都係建議at least 有 40 D 以上,有乜emergancy都唔會爛,但香港or 行下山就 10D 15D 我覺得都無問題

好多謝你巴打咁用心答我
我果陣買就係覺得佢都幾厚先買
我都覺得作為戶外運動品牌點可能唔打重量，連decathlon都有打啦，下次columbia真係不了，我都覺得佢偏向走fashion路線多過實用路線 頂早兩日仲買左對雪boot係佢到
btw,想問下呢d羽絨嬲頂唔頂到落雪同細雪？唔想擔傘

Thanks Bro
因為就係聽到好多人講 Outdoor 最好起碼 40 50D
所以覺得20D 唔多夠咁
因為我有好多時 會磨到石 所以怕20D 未必頂到
但上到50D 又好似太硬，重

羽絨褸就不嬲頂唔到雪
因為一濕左就仆街
除非係防水用
但有得防水既 都會貴

我啱啱前幾日都喺新潟 藏王返黎

巴打介唔介意講係做咩運動？

Patagonia 就真係fashion 喇
tnf purple 都fashion 過columbia

所以城市著我覺得 goretex c-knit 最好

但佢整呢d厚羽絨唔係都預人去既地方會落雪既咩
呢d長身厚嬲好難再出面著防水外套

佢有寫抗水物料就問題唔大，

無寫就入室內前一定要拍走表面d 雪先得

佢講就用omni wind block 防風防水透氣 乜都齊
得唔得就…… 靠巴打試下
上面巴打提你 down 一濕 保暖會無左90%
睇你信唔信 omni wind block in Columbia we xxxx

So far 睇咁多review 都講 c knit 透氣好多 我諗storm cruiser 無pit zip 可能係因為 面料用 20D ,lining 有c knit
透氣好多
同埋軟身好pack

唔該巴打
如果普通係香港出街著買 rain dancer都應該問題不大？
因為日本專門店賣千一到

c-knit 3layer打風著都夠

100% 既gore tex hardshell 向香港行街著 都係overkill
所以”問題不大”

呢排咁大鬼 17 18度左右
用黎香港行山 大東山果啲 shell
睇中 pata torrentshell 啱唔啱用？
同埋有無其他選擇

利伸怕凍怕大風入風

我認為香港係輕便同質素為先，凍就開多件著上身

Pata Torr 較薄，你出去就帶多件，行完就著上身

感謝
成日都驚下下overheat 個身係暖但吹風又易病

即是其實1-2度著佢 入面打件uniqlo羽絨 都應問題不大？

3 in 1 嗰啲抵唔抵玩 例如呢個 但個樣麻麻哋

定自己mix and match算

巴打我講少少自己嘅睇法，我都係一個山撚嚟，以下嘅意見以香港為前提，國外另計

我行山從來着唔到shell，無論hard or soft，記得有一次上八仙，零度左右，勁大風，我吹住風覺凍，就拎件shell出嚟着，但着咗之後發現個人好快over heat，而且啲汗痴住件shell，好唔舒服

我認為病嘅最大原因係啲汗喺個人靜止之後，冇衫索走啲汗，令啲汗變咗凍水，繼而搞到病

之後我買咗件薄身，極高透氣同排汗力極強嘅fleece，之後就個人又夠暖，啲汗都排到（證據係件fleece行完一日臭到仆街）

所以我件shell淨係上山前落山後着

以上係我嘅睇法，希望畀到巴打做參考

個人經驗香港行山真係唔洗咁多野, 反正落去我一定唔行

之前寒冷警告+6級風上針山
一件緊身運動baselayer (D記), 面加一件短Tee, 一件厚身風褸 (U記)
薄手套+薄帽. 加一塊套落頸個種面巾 (Buff個種, 不過都係D記)

我覺得重點係baselayer排走D汗係衫面唔會凍, 同時厚身風褸擋防. 反而mid layer我無著.
條面巾都好有用

有時會岸釣 會爬過啲山 成日磨石
同埋之前我行山 有試過去開路
所以會勁多樹枝

件fleece要真係好凍先着到，否則我都係一件快乾短袖行山，面巾講漏咗，我都有用，實用度高過件fleece

本地牌Reecho點睇?
價錢唔算平, 但香港人上珠峰都係著佢

見佢有兩款fleece好似幾靚, 有款仲防風可以著面

利申: 買過佢地行山長褲幾舒服

我覺得你淨係岸釣先着到，其他活動都會產生大量熱能，好難着件shell

近排行山都有呢啲問題 日頭唔凍但大風
係静止時 啲汗變左凍水 同埋後脛吹到薑左
我著 nike pro+件簿adidas風褸
但發現件褸唔太防風同件nike pro 吸晒啲汗 但留住左係到
所以先諗轉裝 都係行山新手

Buff 個d 面巾係好偉大既發明香港行下山 wind jacket 最好 落大雨 又唔行 失魂雨 唔方大
所以我hardshell 得paclite 春夏天重pk 我情願林雨 都唔著rainshell

我買過佢d 褲 車功唔差 設計用料都合理 價唔係貴
衫就太多選擇 唔會揀佢 但褲我覺得佢個價算抵（減價個陣）

底衫你買返行山牌子出嗰啲，排汗能力好過Nike好多，價錢都唔差得遠，我自己係Haglofs Fans，300左右一件，我基本上一年四季都有着，抵到爛

如果你真係驚大風嘅不妨試過U記件BlockTech先，到時發覺唔啱用都冇咁肉痛

Haglofs baselayer咁平
我著montbell特價都要$300

呢款D記緊身衫真心唔差, 係衫/袖身比較長,

收到 留意緊montbell 啲底衫
近排開始對Patagonia 有愛 先諗torrentshell
留意到上有有啲巴打講 可能防風風褸岩洗啲
所以諗緊pata Houdini jacket
多謝巴打

其實如果行山係t shirt base唔使買戶外牌子，Nike/ UA/ NB d 排汗 T 已經好好用，姐係dri fit 個種

我嗰件係夏天款最薄嗰隻，原價349，折埋300左右

但而家佢哋啲快汗t有啲仲貴過我買haglofs，而且功能上又冇haglofs咁好
加上fans有愛行先

其實我都想知T黎講行山牌同Nike/ UA有咩分別我著開base 短T都係運動牌子

我有nike pro 短tee 同 u記個D 運動tee 重有capilene cool tee
capilene cool 散汗最快真係好快,唔會痴住, 同埋唔易臭
U記散汗normal , 好撚易臭,
nike pro 我覺得散汗直頭慢出小小汗就濕濕地, 都係易臭

買左好多佢d快乾tee，超好著
外套款太醜，無興趣買

想問下呢一隻mont bell 風褸係咪唔可以機洗？
個面硬硬地
雖然佢話可以凍水洗 但我怕洗衣機洗完會甩左層coating

Coating應該只係跣水噴霧，自己噴返/ 拎去洗衣店搞都得，大約一兩年一次

如果講夏天行山快乾tee
好多牌子都好快乾排汗
但要講到靚仔
我真心推介 montbell wilkron料既tee
個樣勁似棉，可以整到print tee
我年年夏天岩款同色都買
又有功能又靚仔，著去泰國/夏天就咁出街著都勁舒服

最主要係排汗能力同抗臭，haglofs $349嗰隻最薄，排汗最快，抗臭好好，我行一日山都唔算好臭，不過比較容易磨損

利申：haglofs打手

係咪姐係噴鞋果隻spray?

想買類似Arcteryx therme down parka 有防水，casual 款既羽絨褸， 除左arcteryx 之外仲有咩選擇?

追post搞掂

睇落好似唔錯
夏天開工著棉個身好快臭
成日想搵代替品
不過又唔想外觀太sporty
呢隻剩LOGO睇落啱晒

你連spec都唔貼叫d巴打點幫你
不過aigle應該fashion>功能
你唔想變米芝蓮咪係入面著勁d baselayer+fleece

btw 你去search下當地人點著 我見佢地好多落埋雪都就咁大褸夠做

鞋還難 衫還衫

棉先正常唔臭wor

棉衫索左幾次汗，胳肋底位會臭

我著完洗前用呢枝噴件衫胳肋底位之後就唔臭

有無人可以講下u記件blocktech
睇左幾日風褸款，見mont bell有件windstopper好吸引下，但價錢亦都之後見u記原來有件類似嘅褸，但個款真係好單調

利申諗住買黎行山

著過咁多tee cotton 如果有吸汗多用多幾次就會好臭，Ｄpolyester 又係，由其用黎跑步個Ｄ臭到想屌，個Ｄ我覺得直頭入左garment 裏面，點洗都唔掂
outdoor 衫通常都有odour control 舊底好多用polygiene，近排pata 轉左heiQ ,吹就吹到洗１００次都１００％效能，so far 都未臭，實際就遲Ｄ再報告
大家有冇乜洗tee 方法令Ｄ tee 無咁快臭我落滴路，好小小，效果唔多好。

montbell windstopper 你講緊件VERSALITE JACKET？
呢件好野黎之前唔係用windstopper，用自己料今年update 左用windstopper，好撚抵香港買之前sale唔使1k我差Ｄ入左，睇review 佢有埋防水性能，直頭唔差拍得住gore tex ，但最最最on9係美版有pit zip ，日本同香港版無，屌出聲，根住放棄左。
Ｕ記件blocktech 買過 我唔buy ， 但以價論衫OK 既。
我都係個個評語香港行山 唔係特登落狗屎去行 薄wind jacket最好

我周圍睇都要1k up邊度唔洗1 k

你有無個件Aigle gore tex 羽絨既website 或者model 名?

因為無任何數字講件野係咩料做, 就咁睇樣 , 0度係應該係無問題.

不過你問我, 俾得6500蚊的話, 我會叫你買呢件. PATERA PARKA WOMEN'S 都係goretex 防水. 而且肯定夠你去北海道着.

aigle d褸幾暖, 唔使太擔心, 尤其是你又唔係要好大運動量
日本0-6度其實感覺唔算凍, 同香港10度差唔多, 但要戴下手套, 帽, 頸巾

大部份都係sport 樣. Casual 樣又真係保到暖既唔多. 你可以望下Aigle, 不過唔會平得過Arctetyx

其實我由讀書打波到而家出黎做野做gym/做運動出汗都係著Nike/ UA 個d dri fit tee(不是Nike pro個種緊身polyester, fit身tee) 就算打完比賽件jersy濕晒都唔會臭，如果臭有機會係身體問題wor巴打

應該係落左柔順劑

Beta lt €285抵唔抵？之前€300買左Beta ar，但size唔岩，搞到要refund

Montbell Permafrost Light Down Parka

有冇人知呢件野邊到最平？做緊咩價位
for 2月尾3月去英國用...會唔會有其他推介？
有一件atom lt hoody 如果落地唔凍都係著佢

想問下各位，呢件如何

呢兩日嘅天氣，Atom LT 都覺得熱

600 fill, goretex. 件野重880g. 以goretex 料黎講, 佢連埋羽絨先880g. 即係d 羽絨量唔多. 600 fill 亦更加唔會係好暖既野黎.

睇價錢啦, 件野幾錢? 你當佢普通防水樓着, 有d 咁多保暖咁. 唔好預佢黎去d 凍既地方就ok.

小弟黎緊去冰島大約零度至負2度，想問著件arcteryx zeta sl 風褸，加件U記薄羽絨同heattech 夠唔夠頂 thanks

呢兩件係邊一款？

mammut seon hs coat

750fp down
dry tech 防水料

夠唔夠暖，但google 官網無呢件

你香港7度個陣係點着法?

應該係kappa hoody 水平.

冇睇錯的話
Atom LT Hoody
Alpha AR Triton

LEAF幾錢師兄

夠啦，底衫要ultra 再加頸巾手套
唔夠咪袋埋暖包

Mammut有啲款係亞洲版，要去日本官網先有show出嚟

借一借位
750 fill grey goose down
全新s碼$1650, 有冇巴打有興趣？

正解

推一推

著過一次咁大把 返到公司仲要即除左佢

去永安望一望.

Atom LT hoody 肯定唔夠暖.

請教巴打，Leaf版atom lt同普通版atom lt有咩分別?

用色
side panel嘅料
鳥骨刻意做成唔反光

但最近見佢web site講d料（改咗）個名好重蝗味，自己去研究下。

LI PENG High Air Perm Nylon Ripstop
李鵬

aeon之前做7折，宜家唔清楚

想知香港邊到可以買到 -5度嘅全套裝

利申：月中去瑞典 around -5度， 想exchange完去睇埋極光係咪要跟-15度個list 執？

照緊負15度個list 執啦.

Atom LT使用了四种材料：台湾LI PENG公司的High Air Perm Nylon Ripstop提供良好的耐磨性能；日本公司TORAY的Mechanical Stretch Mini-Rip Lightweight提供伸展性；意大利的PONTETORTO公司的Hardface Fleece（硬面羊毛）以及美国公司CLIMASHIELD的Combat Fibrefill Insulation保证了在潮湿环境下依旧良好的保暖效果。在一个产品上使用来自全世界四个国家公司的材料，体现了军鸟对于材料质量执着的追求。

黎緊去一月去台北 二月去日本
有冇鋪頭介紹去行下？想買戶外機能性既背囊同想去買件羽絨
同埋日本買montbell會唔會平啲？

印象中日本montbell冇退稅，所以差唔遠，確實差幾多唔記得，試過特登去睇但冇買到

同gen 1 比 我個人覺得gen 2 係升級左既
最唔順眼係LI PENG High Air Perm Nylon Ripstop
可能我多心 google 左真係有間台仔公司叫力棚 做textile
但佢個品牌係LIBOLON 咁實情係點就唔知
D fill Gen 1 用 coreloft gen 2 用 CLIMASHIELD
CLIMASHIELD 做好多military 產品 我自己未用過 睇d 人評語 佢隻apex 係非常好用耐用 但唔易搵 有d 產品聲稱為美軍造只賣美國 究竟係咪就唔知
Fleece 個部份gen 1 用polartec gen2 用PONTETORTO
兩間都係出名既fleece 公司 近年多左廠用PONTETORTO 唔知係咪平d halofs 好似全部fleece 用呢間
前幾年比polartec 告最後好似和解 合作咁
Toray 隻料就無轉過
設計多左個胸袋
大約係咁

無錯 日本montbell 如果唔係outlet 係要比稅 通常貴dd tim 所以買d 香港無既就最好

Montbell 羽絨 我度做緊75折。

鞋黎講 建議lowa好d

我賣緊75折

除左montbell仲有咩牌子？

實體店？

收12月/1月 既單據,金額不限，薄酬
Tg: newyear20202021

尋日喺池袋montbell 買左件fleece
百貨公司入邊可以退稅
10%稅退翻8.5%

-4度我係著heat tech+衛衣+atom AR+alpha sl
最重要係有頸巾同手套同加條虧佬褲
帽可以笠晒兩件褸嗰兩頂

3月中去大阪 褸就咁帶atom LT同件hardshell係咪已經夠晒

池袋同博多運河城店有退稅 不過都要收返1.幾%手續費
睇台仔blog佢地會去其他有退稅既戶外用品店買

巴打好有心

有冇巴打有興趣？之前買落件Atom LT Tui Size S 唔岩size長掛櫃冇壓過，已經有件Orion M size 唔想浪費左，巴打價放：

想問下Beta lt 2018有無men size xs? 2019version好似係無左

無

呢隻

我想問162CM, 110-115磅到 少肉 大家覺得ATOM LT女裝應該買咩碼好

有少少肉我指

有無巴打要patagonia retro x (NAT) S size ？有件全新，有牌，係美國patagonia官網買

Tg:

得唔得係暖唔暖定點？
or 伏唔伏?
其實pata D 野好小伏，我個人就算唔推pata hardshell 只係因為有太多選擇又唔係特別出色所以叫唔使向Pata 買，但又未到伏既。
講返件野，呢件野都係襯衫向，synthetic insulation pata 比較多人買，就係nano air, 同成個puff 系例。
呢件野 Thermogreen 80g 自己料detail 揾唔到算重料，我諗你當大約atom LT 差唔多暖，如果樣arm 咪買law 唔會伏。
pata 比較出名就係arm arm update 左nano air ，active layer 黎selling point 係比大部分syntheic insulation透氣用Fullrange 料
而puff 系列 有nano puff , micro puff , macro puff 我會當係static layer
nano puff 用60g primeloft gold 我個人唔Like primeloft 同埋人地野黎
micro puff 用 65g Plumafill 自己料 同埋出左幾年口碑幾好 都多人推
macro puff 就 好似今年先出 用重料Plumafill 呢件野應該係要黎頂之前件hyper puff 話說hyper puff 前幾年出個陣就係頂件好撚出名pata DAS parka ， 但release 左一陣就停九左唔知乜九野無得𧶠 ，所以向街都絶哂版究竟實情係點就唔知，我都係睇返黎。

我諗個個都會叫你去試左身先，香港又唔係無得試。

官網賣緊$1600
你Fb賣緊$2100？

台仔面料既廠其實都幾出名，就咁睇似力棚多

thermogreen 好似唔係好暖?
不過呢件幾好睇

行過兩三間都冇呢隻色，overlander有呢個色但係得正價(非vip)，結果都係網上買
係屋企連埋件atom ar一齊試穿都已經出曬汗，睇怕呢世都唔會有機會係香港兩件一齊咁著住出街

我上次去左專門店又冇貨.去左OVERLANDER又冇,,巴打仲有冇咩地方介紹?

岩岩去完芬蘭睇極光, 最低-10度
著Aigle gore-tex+Montbell permafrost light down parka
鞋係Sorel
已經夠暖
反而大小腿唔夠暖, 冇買羽絨褲

巴打你呢件係咩?

Alpha SV 24k Black

鐘sir 應該有，炮仔有，呢到巴打個間都好似有。

好靚，買左幾錢？

因為冇等頭版果幾個網做折，係樂天揾，得正價八折6k連運
如果唔係追顏色，砲台山如果有得做六折，四千五就到手

多謝巴打提醒依加正常番

其實唔係長期暴走極端環境都唔使買到SV...成n100px
買件Alpha AR就算落大雪都夠有突N80px , 仲要2千五落到樓

巴打你呢件o記好似做緊7千幾蚊，真係有需要買sv?

頂，montbell 官網原來block 左集運

你去邊間 我啱啱去mk 睇齊size 喎

當然好難用得盡佢所有性能
自己都內心交戰咗好耐
個款同用色都係好大因素影響我
黑底金logo現時唔係咁多款有出呢個顏色
淨計性能，通用程度，
我覺得買件zeta LT或者beta已經夠做
價錢仲更加抵
不過啲色水自己點睇都唔合眼緣

但好靚隻色，反正一件着十年都得
貪平買左冇咁鐘意既顏色會心掛掛
我就係咁

Exact7ly
因為自己試過太多次
想買果件太貴，之後轉買件差小小又平小小既
結果根本唔係自己想要既野，冇動力拎出嚟用
擺得兩三年，分分鐘執屋掉埋，其實仲浪費
所以依家買嘢，一定會揀最鍾意既先會買
一係就唔買

認同黑金真係幾靚

啱呀，其實呢類褸本身都唔係平嘢，點解唔一嚟買件最鍾意嘅以絕後患，之後心思思仲唔開心

去北歐著adidas terrex hiker gtx 夠唔夠用？貪佢喺香港可以用得返

去北歐做咩先？追光就一定唔夠，普通旅行還可以。尤其今年北歐完全唔涷

我11月尾上咗kiruna，around負15至負20度。我着danner light加羊毛襪啲腳趾涷到傻。

下次可以試下著兩對襪

冇辦法兩對襪太迫啦着唔到

有時有d地方真係要戴兩對手套著兩對襪

恭喜巴打加入gear撚行列

終於明白u記用心良苦，呢排天氣著佢d衫香港天氣啱啱好

係咪講緊件偽atom

應該係

link?想睇睇款

應該係呢件

唔知做特價未，真係咁差咩

U 記女裝 BLOCKTECH 有長衫身款，顏色幾靚

屌好撚似atom

其實有道理，呢排d天氣我著Atom SL都有時覺得太熱

香港天氣根本九成時間都要著短䄂tee
Hard shell都著唔到 太焗

著atom 我 一件delta lt 搞掂 成week 都係 ，有風加件$99既 uniqlo wind jacket 正

atom sl好薄架咋
你當入商場做冷氣褸咁

而家先知有件atom SL ， 同我件montbell U.L. thermawrap一樣40g
個件野我覺得係100wt -200wt fleece 之間既暖度不過 用coreloft 應該再暖D。

上年撞正bug折上折完9舊水多啲有件就買咗

個價又OK喎
不過講開呢D light weight 既synthetic insulation layer 個定位我覺得有D 尷尬，暖又唔係暖D light weight fleece 好多，個weight 又唔係有優勢，但就一定冇fleece 咁耐玩。

Atom SL 同我件 Delta LT 我體感差唔多暖，但我貪佢著上身好睇d😂

我都係折上折買～1K有找，都係black friday 前後d折黎

9舊我都想買

唔知買proton lt 會唔會好d, 好似仲有件gamma lt都ok
atom lt呢個天氣著我會出汗

我都係見U記件偽atom lt減到249先試下, 好似冇咩人買呢件
仲有件199減到149我都有買, 都ok, 呢個價平平地買嚟粗用幾抵
不過但兩件都係風大少少就頂唔到, 但冇風就一流

我呢個gear撚兩件都有可以答你：
Proton LT仲熱過Atom LT, 佢衫件料硬淨d比較防風
Gamma LT防風，料硬淨，但較重同hoody頂帽較大
10幾廿度冇可能著Atom LT, 我之前都講左著Atom SL都會熱

等下啦巴打，實有機會

搞掂埋D野夜少少再認真研究下先

Fission sv 著s 碼， Sawyer Coat 應該著咩碼？

呢個天氣 100wt fleece 一件 乜都夠 再壯d 一件 wind jacket 夠做

依家做緊249 摸上手其實啲料真係唔差

我就不了，gear撚表示已有哂atom SL, LT, AR

我係18年9月嗰排咁啱撞正佢優惠同埋第一日出條code

我atom同你一樣
本身beta有LT同AR
跟住上年見到BETA SV 75折就執多件

呢度好多gear撚

atom sl既話感覺兩頭唔到岸
一件風褸都可以代替

Arm arm 又見到 u 記春裝出經典 anorak jacket
不錯 u 記真係din

係一件light fleece都可以取代但我就係鐘意佢輕飄飄得黎又透氣又有Loft, 我件Nike windrunner 係差幾皮

裝備撚正確態度

呢個post傾開嘅有邊個唔係gear撚

近排我又敗家左件pata better sweater 試下，明明已經有kyanite 同 Delta LT

咁我唔算係了
我買呢種衫都睇下會唔會撞左用途 又盡量買多d情況啱用既 唔會咩款都買下

巴打有咩gear

得atom ar lt gamma lt 呢3件
未買hard shell 仲睇緊邊件 等有特價再買

本身有年montbell raindancer,但又心思思想買beta ar貪佢有pitzip同個色靚

溫提巴打香港唔使用到hardshell
甚至去到旅行如果係普通City/ sub urban travelling 都唔需要

知道呀
諗住買黎去落雪地方旅行著

想買gamma lt 邊到買最平

真，認真追左陣post發覺想一件打天下難度太高，特別arcteryx

窮撚都係整件montbell fleece+兩件u記，加埋同atom lt一樣價，雖然活動冇咁靈活同舒服，但應用環境多好多

唔係掛...岩岩先網購左呢條 Stretch Board Shorts

我諗我都唔算係gear 撚. 我最少現時有嘅野係無重復功能. 由18度一路落到負20度cover 到, shell 都係一件.

之前買錯個4件羽絨包含columbia, Fila..不知明日系羽絨x2就唔計啦... 無買錯過就唔會有呢個post d notes...

columbia我都中過伏
個時買件風褸 貪佢完全防水 少少保暖
但到用個時就知好焗 個熱能反射唔知有咩用
又要搞多條拉鍊俾我合埋件中層 完全係做多左

我估冇gear 撚會一嘢就識玩啩？都幾難冇中過columbia伏

利申：一件褸，重到閪咁

Arcteryx Patera Parka Review，New York 用家 review (28F = -2C)

Inside Look: Arc'teryx Womens Patera Parka

十幾年前邊有咁多牌子同網上買

當年買咗件Columbia 2合1 (fleece+風褸)
係幾暖既, 不過好重

Columbia樣靚既, 質素比雜牌好 (不及真正戶外牌子), 不過價over price, 你當買fashion衫就OK

Montbell又平又正, 樣都唔算差

有冇人買北面、平靚正

有無gear撚用萬能面巾?

Buff/HAD個種, 個人用緊D記$19覺得好用過頸巾, 想入番條靚野. 邊隻牌子正 (見Buff/HAD都有幾種料-cool/originals/fleece)

咁諗諗下都係atom lt最啱我需要，佢本身加件shell擋朝早夜晚濕凍大風就夠，shell 可以包到好細，proton lt係正但入室內/坐車都係要換其他外套先得。

如果前兩年個天氣戶外工作多proton lt應該會好正,又擋風又透氣，粗用唔怕凍就gamma lt或者上mx

我都有諗過想買Pata d Tee
Basic 得幾靚
但最後入手左雀仔

有
buff merino wool
HAD coolmax
pata capilene air
三條
個人偏愛merion wool 好正
coolmax 就好熱都用到
屌pata 個條香港用唔到
D 記有條係merino wool 好撚抵屌 遲D 買成撚日無貨
大部份都係EU 造料 真係睇size buff original 個D 係窄D 但有XL
都係個句in merino we trust

唔記得講唔好買fleece 料香港用唔到, 係玩命

之前見過D記條merino好抵, 可無買到, 而家搵唔番

條coolmax 係香港冬天10度夠唔夠做
Merino有d驚太熱

TNF?
我不能認同, 平靚正,靚某D 係,近年每放越下

buff 個隻 merino 我18,9度都無問題,但active 就唔好一出汗有DD 吉吉地
coolmax or original 其實十度我自己無問題,頸其實有D 野褸下ok ,但大風就.....帶埋wind jacket 頂帽la
總括黎講 最versatility 係coolmax/ original 個隻 有時帶住可以成日都唔記得帶左,不過size 就要試下 , 我頸粗可能

U記件Hybrid羽絨減得好勁，有冇人買咗？入唔入得過？
想買件擋到下小雪天氣

多謝解答
等我買條Buff/HAD original/coolmax先

大家都推介arxteryx>north face?

巴打唔好玩啦

你check 番north face 個網站, 睇下有邊件羽絨係有800 fill 水平既goose down.

搵到之後, 再望下價錢. 跟住去首頁第4個post 望下我地推介既價錢.

咁多outdoor 品牌 講平靚正 第一時間我會諗起montbell

認真

其實我想話叫佢睇首頁第5個post 先真. 即係montbell 個頁個d 推介.

TNF 有平靚正既, 係無錯. 不過要分開講.

TNF 靚正 = North face summit series , north face purple label . 不果2款series 都肯定唔會用平黎講.

TNF 平 = 任何你係美國或香港網站搵到個d. 不過d goose down 既水平係550 - 600 fill 既.

有冇人要montbell rain dancer m size black? 太大件已經買左beta ar，巴打價$1000
telegram:

storm cruiser邊到有xs或s試

其實上面講炮仔係咪即係你？

No 巴打間鋪唔喺炮台山

唔係

咁我追post成日炮仔炮仔即係邊間野？

Satoro AR堅正
啱去美國 5-16度

基本上係city一件 satoro AR + cerium LT 都夠做
室內或朝早太陽一件 satoro AR 都夠唔會太熱
野外位大風我要著多件zeta sl 頂

著左五日一d味都無
第一日著上身有微吉，但過一陣就唔覺

不過base layer最緊要係貼身先暖
我本身著開s
Sales話我高著m好d
試過m都啱但唔fit ，regular fit 果隻feel
S就fit晒暖好多, trim fit

10幾廿度無可能著atom lt?
咁幾時著？
我睇頭post好似15度著？

其實每個人接受凍嘅程度都唔同 每個人嘅配搭只係一個參考

成個討論係講緊前幾日既度數，講緊係 18/19~22/24既度數，點著LT 連SL 都熱

我今日短䄂tee+incendo 都覺得熱
點著atom

Base layer 一定係著 skin fit 先有效
個 sales 靠害

老實香港d sales 呢到大把巴打熟過佢地 我永遠唔聽香港d sales 吹 自己做功課好過

巴打幾高幾重？

好撚多都鳩up

會上到inari追光，主要係想香港都用得返，雖然都知溫差咁大好難兩邊都用到，預過到北歐會著一對普通襪加montbell厚手merino襪，如果呢對點睇？

主力攻日版，正太多
趁大減價入左件made in Japan
好好J

中晒point呀巴打TNF紫牌真係好野黎
1月頭過日本大減價又忍唔到手入左條褲黎行山

174 63

邊到買

日本 flight series超正。勁想買啲嚟跑山

日本Journal Standard, 7折左31000yen, 計番兩千二個大洋，但日本製乜都抵番

所以我上面講, 可以靚正 , 不過唔會係平.

平靚正肯定唔會係north face.

Gore tex active shakedry 2k 抵喎重有冇

中point呀潮偉巴，個人傾向當潮物著所以少出手
TNF日版年年一減價好難忍到手

我都幾鐘意呢種褲，不過買唔起 purple label，買咗 Gramicci

減價季紫牌都係一千鬆啲落樓，Gramicci差唔多但料唔得

幾時減價季

而家

想入多件fleece著
有r1 hoody
應該揀delta lT 定kyanite 好

有R1就唔使要Delta LT

想買對勁輕便但防水的鞋，行路用

Norvan SL GTX 定 AERIOS FL GTX 好？

謝謝巴打

R1 = delta lt
R2 = kyanite

R2 我試上身似暖過Kyanite, 唔似係佢出面d毛令我錯覺定點有冇巴打解答下

另建議巴打fleece唔好買hoody
我delta Kyanite 都係買Jkt, p記 Rab 都係買冇帽 fleece 款

其實正常 kyanite 用polartec power stretch pro ,其實power stretch 係屬於100wt fleece 只係外面滑D加左彈性咁解,而pro 係外層加左佢耐磨性, 佢隻料係比一般100wt fleece 暖, 但無得同R2 thermal pro 比 , thermal pro high loft 接近最暖fleeec 料, 屬於D 300 wt fleece 黎,重要起loft 向shell 低下更暖.

兩件都同R1 hoody 差唔多 試下其他野law

巴打留意左你好耐多謝你解答
我都掙扎緊買唔買R2, 未見過佢減價

我有鋪試料引,R2 減幾難,我見過有都係D XXL XL 碼點樣著呀,但有D 平既選擇如果唔係一定要pata, MHW 既monkeyman, montane 既 wolf ,基本上同一樣野差唔多design , 最平我見過$700 左右有交易, 正常$900 樓下一定有
不過講開R2 向香港幾難著

U記彈力薄fleece $99好著, 個面唔似fleece型d

我覺得呢件係小有一折折得黎又幾好睇嘅褸

行山褲有無咩推介?

見Montbell呢條好似幾好, 永安折咗$4x

諗緊香港著洗唔洗買咁厚

閒日R1+件長袖BASELAYER 都出哂汗

香港真係著唔到R2, 所以一直都買唔落手

better sweater 都覺得熱

係邊件
Uniqlo勁多fleece jacket

想知r1官網polartec power grid

但件衫個tag又寫power dry 有咩分別

之前行過炮仔睇Base layer唔見有
係咪得專門店或者外國網買?

呢條我有 好著到我買左兩條 size arm 亞洲人 料又come 洗左十幾次都咁正 樣又唔差

以我所知 power dry 就有左好耐 之前有隻power dry HE d廠 張power dry 造成grid 咁 目的層加 breathability 同 packability 之後似係marketing rename 咁就產生左power grid 我知大約係咁 有錯請指正

鞋我真係唔推Arc’
Low top我著開NB/ Solomon/ HOKA

呢對着兩對襪應該okay

Thz ching

有件atom ar同Montbell Permafrost Down Parka
下星期五會去東京 好似有機會落雪 帶邊件好？

atom lt 今個凍天都無著過
無有日病左發冷攞左件r1出嚟著

今日著Atom LT
無太陽還好

atom LT+1

今日呢啲天氣搞到好想買r2

我支持你

冇錢不了

唔係好貴啫

失業丁丁表示要量入為出

咁冇辦法啦

推

賣禁d gear 啦巴打

熱到仆街喎

我R1都出哂汁 仲R2

新界低兩度加上自己有啲怕凍
香港怕熱好慘，一年熱足300日，怕凍啲gear先可以着上身

R1 今日都出汗？我如果只著delta LT出去一定唔夠

不過今日著Atom LT係會熱

咁我著PHASE AR既
短TEE就頂唔住
r1+BASELAYER 下身短褲 搭車D人當我鬼咁

所以一直話base layer 最重要，你仲要上到AR, 唔怪得你熱

不過香港我真係唔會著AR系layer, 因為懶，一定係t shirt做底，仲要係nb/ UA/ Nike dri fit 好簿做gym/ 運動個隻，一放工除件外套就做到gym

自從買完件R1 日日都係咁出街
所以見我成日話熱
有機會買返件SL/有冇其他推介

唔使買啦R1好野黎，如果我冇delta LT都想買番件
你著件冇咁暖的base咪岩岩好

入嚟學嘢
有冇人會 softshell 加羽絨咁著㗎
本身有件 softshell
諗緊買過件 3合1 好定係買件冇帽羽絨好

不了，全部都有使用痕跡，唔值錢

其實冇問題，畢竟香港唔太用到hard shell，而且打理又煩啲

咁就好了
咁要搵件暖啲嘅羽絨先得

又遇到件筍野

唔好介意，一直唔知在戶外撚角度hoka叻在乜嘢，我自己睇樣真係唔覺靚，唔明點解無端端咁受落，願聞其詳。

Hoka 突然冒起 應該唔係sell hiking 佢得一對speedgoat trailing shoes 叫行得下山 ，佢冒起係跑步撚推先 講中底c 服 ，我想試但接受唔到個樣
樓上講炒個隻應該係jp 個隻 樣係好d 但真係好大對 ，接返dad shoes 潮流掛

絕對歡迎討論
我有對sky kaha同bondi 6，一對係行山鞋，一對係跑街鞋，兩對個底都係我着過嘅鞋當中最舒服嘅
我兩對都係純黑色，但坦白講，佢其他配色真係好難接受
佢無啦啦紅咗好似係因為日本有咩潮人成日着，搞到出咗名，跟住出埋crossover 款，喺香港畀人拎埋嚟炒

我正正係覺得個底咁厚jm9
唔否定中底可能舒服，但本身我對太厚底嘅運動鞋冇乜好感。

利申：冇試過，純9噏

講起呢對boot sky kaha 係亞州先有，係幾靚，但一來好撚貴又炒二來我成日有個問題，佢究竟係個底真係特別高定係佢設計錯覺，因為就咁睇真係好撚厚，我最驚就係厚底對你行既腳感有影響，會唔會令提步唔習慣令到易PK ？使唔使時間適應？

早排先買完
ship去美國可以唔洗俾稅

我想講呢兩日著住Atom AR都ok

利申：坐地盤清水房，就算喺室內都會唔知邊度入風，坐喺度都凍

日本官網？ 佢直頭話要日本信用卡

手持speedgoat 表示
個厚底一開始喺會令你個重心高咗同埋易咗拗柴
但其實攞佢去行一轉山就會適應咗
今年買咗佢嚟試下操雙坳
結果喺find out 佢嘅吸震同回彈真喺做得好好
成個feel 嘅感覺喺踩喺塊乳膠上面

簡單總結喺人行得快咗又輕鬆咗

官網都有好多區
個個區賣既野都有啲唔同
sale 都唔同

香港有舖賣緊1980，以行山boot嚟講我覺得唔算貴

整體嚟講，佢係一對好舒服嘅鞋，個底好soft，回彈力強。呢個係優點，但同時都可能係缺點
因為佢個底厚，卸力好好，但反而令腳底對於地形嘅反饋冇咁敏捷，但個差距係咪太大呢，我覺得又唔係，我感覺上大約差3成左右
以上嘅比較係sky kaha vs scott嘅跑山鞋

比起傳統行山boot，sky kaha腳感柔軟好多，好易適應，而提步上我冇話需要特別因為鞋唔同咗而改變步姿，行路習慣

諗法一樣，我都只會著NB/ Nike, boot 就 danner, red wing/ Diemme

上網睇Trekkinn 有唔好既評價, 其實想訂係咪盡量唔好係佢度訂?!

點樣先買到

無記錯 有china 區
個個會買到

未著過, 上網人地review都係話個底好彈好舒服, trade off 係崎嶇山路唔夠穩定

但價錢真係太貴. 成$2000, boots夠買Scarps/Lowa/AKU, 不過正如巴打講傳統boot要break-in
不過真係唔明點解d人食炒價當潮鞋, 個樣好撚7

詳情係要點做？

我搵左一搵呢件野個spec

The first installment of The North Face 's 'Black Series', designed in collaboration with Mr Kazuki Kuraishi, went down so well last year that we weren't surprised when we heard a second one was in the works. Part of the collection titled 'Urban Exploration', this lightweight, two-tone shell jacket features adjustable Velcro®-fastening cuffs to keep drafts out and a mesh lining for ventilation. Unclip the webbing straps and fasten them over your shoulder to make the front pocket look like a cross-body bag. Shown here with And Wander trousers, And Wander base layer, ROA sneakers.br> This item is small to size. See Size & Fit notes. - - Off-white and black shell - Drawstring hood, Velcro®-fastening elasticated cuffs, two front zipped pockets, buckled chest flap pocket, buckled logo-webbing straps, embroidered designer emblems, mesh lining - Snap and zip fastenings - 100% nylon - Machine wash - Designer colour: Vintage White

除左off white 個名既聯乘之外, 件野係尼龍做既. 你當時裝就得. 當佢風褸黎檔風都有難度.

潮流嘅嘢
香港炒嗰個系列係Crossover款，香港人乜撚都炒㗎啦，我從來唔食炒價嘅，正價買到咪買，買唔到咪柒

巴打你講嗰三個Brand都係傳統高汁行山鞋廠家，佢哋嘅質素好高，Hoka真心好難追得上。但話分兩頭，我好少出國行山，而香港實在冇乜山要去到着Boot行，Hoka夠做有突。我自己香港行山九成都係着對Scott

傳統行山鞋個樣真係好薯嘜，Sky Kaha叫做冇咁薯，而且功能又唔差，上腳又舒服，啱晒我嘅要求
假如將來真係出國行山，先可能買返對大廠出，有信心保證嘅Boot。目前嚟講我都心滿意足

小心入雪入水. 隻野唔係防水.

atom AR 加多件厚d 既fleece 係裡面應該夠. 東京唔算凍, 今年日本in general 都唔凍. 好多地方係無雪.

呢件野唔係 cross off white
係隻色off white
呢件係x 倉石一樹

我見佢寫住Off-white, 仲諗住佢係cross Off-white 添.

無記錯 TNF 係得 倉石會出個條帶
我FD 有件 另一款
又係佢出 又有條帶

著light都夠做

上面有巴打心水清，係crossover倉石一樹，香港一出賣曬仲要食炒，典知俾我搵到3折仲岩size

潮偉巴你講得岩，我係先睇款後睇功能，今年咁L熱所有之前入既功能性貨全部用唔著，咪局住搵薄野

睇到Hoka同Scott再睇睇個名, 同巴打都有係另一邊傾過

中肯評論, 香港唔洗boots, 跑山鞋款多樣靚係唔錯, 行山鞋真係薯d, 不過性價比高(行山鞋多舊款有折).

外國真正高山係實淨boots比較好, hoka可能去旅行行得耐+行下簡單山做旅行萬能鞋比較好

我保持開放態度,多一間做hiking boot 都好,explore 下有重有乜改進, 佢好得意用event 呢隻野,市面上好少用了,曾幾何時有力同gore tex 鬥, 都有廠用搞搞下,得返好小廠用,聽講又係gore D 覇權野唔比人用其他野, ,不過$1980 呢口價就高左小小始終都係arm arm 入呢個field狼左D 咁

我呢個gear 撚真係一D fashion sense 都無

LLBean啲fleece得唔得？

相認

A唔好講其他，AKU出名價廉物美，唔計外觀，hoka已經唔使鬥

我嘅定位都係萬能鞋，所以我收晒貨

印象中睇數據Event透氣度高過gore-tex 3成，但代價係耐用度下降，因應香港情況，我寧願透氣度高啲喇

LLbean 做左好耐outdoor 野,有唔少classic 野,舊時佢大部份fleece 都用polartec 幾抵著,近年用自己料, 價唔sale 又唔係多吸引,但睇人講D,野唔差,質地唔錯既但唔係backpacking 用因為佢唔控制weight,arm 款有sale 屌得過既, 我覺得佢多左D knock off 款有D 直頭照抄pata ,唔係sale 又唔係特別平咁, 同埋唔知點解日本仔咁撚like 屌成日向日劇見到

香港嚟講Solomon一般行山都夠做嘅
但長途/外國行山 我開工用開Lasportiva 越著越舒服
第一對蝕晒又買返佢 保護性夠 GoreTex防水Vibram黃金大底防跣 開心使用中

無錯 event breathability 係好D 不過可能係好多年前既事，event 賣左後好似無乜投資新野，而gore 又係咁出新update，此消彼長我諗而家佢地差唔多了，幾可惜。

著開邊對 lasportiva, 香港好少款

係呀 我就係講緊jp個網買唔到

Boulder X Mid GTX

Carousell原來賣緊過5K

Gear撚表示條野好撚柒

*件

唔識欣賞 +1

買左對scarpa kinesis pro gtx, 覺得個樣都唔錯
同埋比想像中好着, 係第一次着硬左啲
平時會當普通boot咁着埋出街

diemme

以前on sale時好抵入，宜家貴咗唔少。

d乜inn物inn都好撚鬼下

潮流嘅嘢真係無得睇值唔值，但問心就算買咗返嚟，呢口價我唔會攞嚟跑山囉，下次見到實物睇下咩傢伙先，講到咁神

嗰條帶（個袋？）係做乜鳩？型到好撚尷尬喎。。。

我就係見新品牌但唔係玩newcomer pricing policy，又嘢嘢大個hoka喺d鞋度，但又好似好高人氣，先撩起我個好奇心，不過到宜家都未有機會摸到實體。

其實佢個Design 係 可以將件褸整成斜咩袋咁
比你斜咩

咁佢都寫明Urban Exploration TNF 幫佢分左我會講呢d 係掛 outdoor 品牌既純fashion 衫 ， fashion 衫既價唔judge la

佢斜咩 件褸 比屌屌fing 條野更有喜感
利申 ： 唔識fashion

佢斜咩 係for 你著到熱 要除
但又無拎袋 又唔想手拎用
我覺得係好好既design 但條野如果可以收埋就更好